<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Frederik und Moritz Blog</title>
    <id>http://example.com/</id>
    <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe" type="text/html"/>
    <link rel="self" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/atom.xml" type="application/atom+xml"/>
    <updated>2011-08-23T12:03:47Z</updated>
    <entry>
        <title>zeug.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/08/23/01-zeug.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-08-23:2011/08/23/zeug</id>
        <updated>2011-08-23T12:03:47Z</updated>
        <published>2011-08-23T12:03:42Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Als erstes ein paar Moritz-Sprachbesonderheiten. Wenn man ihn was fragt, und
er antwortet darauf mit</p>
<blockquote>
<p>na!</p>
</blockquote>
<p>dann heisst das entgegen dem, was der West-Österreicher oder Süddeutsche
meinen könnte nicht "nein" sondern "ja", das merkt man spätestens, wenn er mal</p>
<blockquote>
<p>nein!</p>
</blockquote>
<p>sagt, das klingt nämlich ganz anders. Ausserdem hat er ein heiliges
Polizei-Auto, das ist sein "Tütata". Er bildet aus seinen Wörtern auch lange
Ketten, die man als viel-Wort-Sätze bezeichnen könnte, wobei er dabei ähnlich
weiland William Shatner vorgeht und die Betonung so anlegt als wäre jedes
einzelne Wort ein Satz.</p>
<blockquote>
<p>Tütata! Meine! Hol!</p>
</blockquote>
<p>oder</p>
<blockquote>
<p>Maus! Katze! fangen!</p>
</blockquote>
<p>undsoweiter. Jedenfalls ein sehr imperatives Paradigma.</p>
<p>Zum Thema Frederik und Toilettengang ist zu erwähnen, dass er inzwischen
einfach aufwacht und ruft "Papa, ich muss Pisi machen!"</p>
<p>Leider haben wir aber seit kurzem das Problem (das manche Leute vermutlich
nicht als Problem sehen würden), dass er unbedingt im Stehen pinkeln will. Er
kriegt das auch ganz gut hin aber nichtsdestoweniger erhöht das natürlich den
Reinigungs-Aufwand.</p>
<p>Vor einer Weile schon jedenfalls wollte Moritz auch immer wieder aufs Klo
gesetzt werden, ist ihm meistens eingefallen wenn man grad am Wickeln war.
Dann hat man ihn draufgesetzt, er ist 2 Sekunden gesessen und hat dann gerufen
"Pipi komm!" (es kam nix), man hat gefragt "bist du fertig?" und er sagte "na"
(s.o.) und war zufrieden.</p>
<p>Jetzt hatte er aber eben beobachtet, dass Frederik ganz toll im Stehen pinkelt
und beschlossen, dass er das auch will. Er ist aber zu klein, um über den Rand
der Toilette drüberzureichen. Um des lieben Friedens willen und unter
Beachtung der Tatsache, dass das ja reinen Symbolcharakter hat, hab ich ihm
also einen kleinen Holzschemel vor das Klo geschoben und ihm erlaubt, sich da
drauf zu stellen. Das haben wir so ein oder zweimal gemacht, der Moritz und
ich, als einmal plötzlich auf seinen Ruf "Pipi komm!" auch tatsächlich was kam
und aber natürlich einfach überall hin spritzte anstatt ins Klo. Was haben wir
gelacht. Also er hat gelacht, ich nicht so. Er war jedenfalls sehr stolz auf
sich.</p>
<p>Ich war insgesamt jedenfalls eine Woche zusammen mit den Kindern bei meinen
Eltern in Innsbruck und bin jetzt wieder in Ulm bei der Arbeit, derzeit ist
Susanne mit den Kindern bei ihren Eltern in Dornbirn.</p>
<p>In Innsbruck gabs unter anderem Berggehn mit Onkel Bile (sind vom Hochpillberg
in Richtung <a href="http://www.loas.at">Loas</a> gewandert, dort gibts übrigens
bemerkenswerte Schnitzel), dann waren wir zusammen mit der Oma auf der
<a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Hinterhornalm">Hinterhornalm</a> (dort sind wir
mit dem Auto rauf und haben recht viel Zeit mit Beobachtung der Lamas und
Ziegen verbracht) und ausserdem mit dem Onkel (diesmal ein echter) Simon
zusammen den <a href="http://www.alpenzoo.at/">Alpenzoo</a>. Dort hat Moritz übrigens
einen Ball ins Elchgehege geworfen, den konnt ich allerdings nicht mehr
retten.</p>
<p>Soweit mal ein Update. Falls ich was vergessen hab gibts noch eins.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>nacktschnecken.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/08/04/01-nacktschnecken.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-08-04:2011/08/04/nacktschnecken</id>
        <updated>2011-08-04T09:55:25Z</updated>
        <published>2011-08-04T09:55:19Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Frederik und Moritz sind derzeit zu Besuch bei ihren Grosseltern
mütterlicherseits, erstens weil Ferien sind und das schön is, zweitens weil
Susanne und ich gar nicht so viel Urlaub nehmen könnten, wie wir müssten wenn
wir die Kinder selbst über die ganze Kindergarten-Schliesszeit betreuen wollen
(also konkret ist das Problem, dass Moritz ja bis jetzt noch in einer Krippe
war und die hat halt nicht zur gleichen Zeit zu wie Frederiks Kindergarten,
daher wirds länger. Nächstes Jahr sollte es etwas besser sein.)</p>
<p>Abfahrt war Dienstag abend, wobei wir uns mal wieder gefragt haben, ob wir
nicht ein kleines bissl eifersüchtig sein sollen, weil sie so gar nicht
traurig waren, von uns getrennt zu werden und mit den Grosseltern mitzufahren.</p>
<p>Gestern Abend, es war also ein Tag vergangen, haben wir den ersten Anruf
bekommen. Zuerst hat uns Moritz erzählt, dass da eine Katze ist (also die ist
da immer, aber er freut sich jedesmal sehr) und hat ein paar mal freudig
"Papa!" und "Mama!" gerufen. Dann hat Frederik das Telefon bekommen, und er
sagte:</p>
<blockquote>
<p>Ich bin heute auf eine Nacktschnecke getreten!</p>
</blockquote>
<p>Wir wollten dann ein bissl nachfragen und rausfinden ob das jetzt gut oder
schlecht ist undsoweiter, halt ein Gespräch führen, aber stattdessen hörten
wir die ehrenwerte Grossmutter rufen "Frederik, willst du nicht noch tschüs
sagen?" und dann ein leises "Tschüs" von ganz weit weg vom Telefon.</p>
<p>Mehr als den einen Satz wollte er uns also nicht mitteilen.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>weg.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/08/02/01-weg.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-08-02:2011/08/02/weg</id>
        <updated>2011-08-02T15:45:29Z</updated>
        <published>2011-08-02T15:44:01Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="sprache"/><category term="elternbetrachtungen"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Letzten Samstag waren wir im <a href="http://www.zoo-augsburg.de/">Zoo Augsburg</a> und
haben uns dort mit einer anderen Familie getroffen. Und es begab sich, dass
Susanne und ihre Arbeitskollegin am Australien-Gehege (Känguruhs und
irgendwelche Laufvögel mit irssinnigem Blick) standen und, zwar nicht sehr
vertieft aber doch, ein Gespräch führten.</p>
<p>Moritz war zu dem Zeitpunkt auf Susannes Arm.</p>
<p>Das Gehege war durch eine Mauer in ungefähr Kinn-Höhe eines Erwachsenen
umgrenzt, teilweise unterbrochen mit dicken Glasscheiben, durch die man also
auch sieht wenn man kleiner ist.</p>
<p>Jedenfalls rief Moritz plötzlich:</p>
<blockquote>
<p>Weg!</p>
</blockquote>
<p>Kurze Überprüfung der Gesamtsituation ergab, dass er sich wohl unbemerkt einen
Schuh ausgezogen hatte (dazu musste er sich, während er auf dem Arm gehalten
wurde zum Schuh runterbücken) und den über die Mauer drüber (aus seiner
Position einen halben Meter nach vorn und ein bissl nach oben) in den Matsch
im inneren des Geheges geworfen hatte.</p>
<p>Na fein.</p>
<p>Mithilfe eines grade so irgendwie von der Länge her ausreichenden Astes gelang
es mir dann im Rahmen einer akrobatischen Einlage (inklusive
total-verboten-über-der-Mauer-hängen) den Schuh aus dem Matsch zu angeln. Dazu
eine Anmerkung, falls es mal wen betrifft:<br/>
in den Schuh hineinzufahren mit dem Ast hat nix gebracht, weil der Ast immer
wieder einfach abgerutscht ist und der Schuh wieder runtergefallen,
zwischenzeitlich kamen dann auch die Vögel nachschaun was ich da mache (da bin
ich dann für eine Weile geflohen ..). Die Lösung war, sich mit dem Ast in den
Verschluss-Riemen (Klett-) zu verhaken. Dann gings.</p>
<p>Zwei Minuten später hat Moritz übrigens versucht, seinen Socken auszuziehen
und ins Affen-Gehege (Mandrill) zu werfen.</p>
<p>Moritz = Spassterrorist.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>nochwas.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/07/27/02-nochwas.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-07-27:2011/07/27/nochwas</id>
        <updated>2011-07-27T10:14:33Z</updated>
        <published>2011-07-27T10:14:29Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="fotos"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Was vielleicht auch noch erwähnt werden sollte ist, dass im
<a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2011_05/index.html">Mai-Folder</a>
noch nachgeholt eine Dokumentation der diesjährigen Faschingskostüme
vorzufinden ist.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>bilder.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/07/27/01-bilder.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-07-27:2011/07/27/bilder</id>
        <updated>2011-07-27T10:07:56Z</updated>
        <published>2011-07-27T10:07:51Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="fotos"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Mir fällt grade auf, dass ich ganz drauf vergessen habe, die Juni-Bilder zu
erwähnen. Frederik hatte da ja Geburtstag, und wir haben eine
<a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Der_Grüffelo">Grüffelo</a>-Party gefeiert, das
Wohnzimmer in einen Wald verandelt, diverse Grüffelo-Objekte gebastelt und
auch den <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Der_Grüffelo_(Film)">Film</a> angeschaut
auf Leinwand. So weit wir erkennen konnten hats gefallen.</p>
<p>Jedenfalls sind davon auch ein paar Bilder online, aber natürlich nicht alle
weil man ja nicht einfach die anderen teilnehmenden Kinder im Netz abbilden
kann.</p>
<p>Ausserdem ein schönes Vorschaubild, wo Moritz sehr lustig dreinschaut, wie ich
finde:</p>
<p><a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2011_06/index.html"><img alt="Vorschaubild" src="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2011_06/tempdir/640x480/IMG_7691.jpg"/></a></p>
<p>Zu den Bildern gehts wie immer per Klick auf die Vorschau oder rechts im
Navigationsbalken.</p>
<p>Gesondert verwiesen sei noch auf <a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2011_06/tempdir/IMG_7697.jpg.html">diese
Meisterleistung</a>
von Moritz.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>fuenf.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/07/12/01-fuenf.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-07-12:2011/07/12/fuenf</id>
        <updated>2011-07-12T21:23:47Z</updated>
        <published>2011-07-12T21:05:25Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Susanne hatte heute ein Dialog-Erlebnis der besonderen Art, nämlich eins, das
man sich eigentlich erst mit 14 oder so erwartet.</p>
<blockquote>
<p>Susanne - <em>sagt irgendwas</em><br/>
Frederik - <em>reagiert nicht</em><br/>
Susanne - sag mal, wie oft hab ich das jetzt schon gesagt?<br/>
Frederik - fünf mal.</p>
</blockquote></div></content>
    </entry><entry>
        <title>abends.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/06/30/01-abends.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-06-30:2011/06/30/abends</id>
        <updated>2011-06-30T11:22:27Z</updated>
        <published>2011-06-30T11:20:42Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="frederik"/><category term="elternbetrachtungen"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Abends ist übrigens derzeit auch nicht sehr lustig. Frederik geht meist nach
einiger Diskussion halbwegs freiwillig ins Bett, wobei er leider grade eine
"ich will kein Buch lesen, ich will <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Bob_der_Baumeister">'Baumeister
Bob'</a> schauen"-Phase hat, was
ich gar nicht gut finde (vA weil ich den Baumeister Bob nicht wirklich
aushalt, beim <a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Kleiner_Roter_Traktor">kleinen Roten
Traktor</a> hats mir weniger
gemacht, den fand ich durchaus OK). Nichtsdestoweniger will man ja durchaus
eine Präferenz für Bücher mitgeben.</p>
<p>Was zwar einerseits nervt aber diesbezüglich dann wieder hoffnungsfroh stimmt
ist die Tatsache, dass Frederik zwar immer zuerst behauptet, er wolle den Bob
<em>statt</em> einem Buch anschaun (weil schon spät usw), nach der Folge dann
nichtsdestoweniger aber trotzdem immer ein Buch einfordert. Ob das dann
passiert oder nicht hängt zugegebenermaßen von unserem Müdigkeitslevel ab, da
sind wir uU nicht konsequent genug.</p>
<p>Das Problem abends ist aber derzeit eindeutig Moritz. Der bleibt nämlich weder
im Bett noch macht er Anstalten einzuschlafen, bevor es merklich dunkel ist,
also so ca 21:30-22:00 da herum. Leider taugen unsere Vorhänge nicht dazu, das
Zimmer so wirklich abzudunkeln, und da vor einem hoffentlich irgendwann in
näherer Zukunft bevorstehenden Umzug noch Abhilfe zu schaffen ist halt auch
nicht sinnvoll. Aber die letzten 1-2 Wochen hat er kaum mal vor 21:00
geschlafen, und davor ist es halt auch <em>ziemlich</em> anstrengend, ihn ständig
wieder ins Bett zu bringen. Er bleibt dabei die ganze Zeit total fröhlich,
wenn man sagt "geh ins Bett!" sagt er "ja" und geht ins Bett. Aber nach 2
Minuten ist er wieder heraussen. Leider ist es beim derzeitigen Betten-Setup
nicht möglich, sein Bett wieder in Gitterbett-Konfiguration zu bringen, damit
er einfach nicht rauskann, aber ich fänds auch irgendwie nicht OK. Eigentlich
hätt ich schon gern, dass er einfach von selber einschläft weil er das auch
selber will.</p>
<p>So ist es halt echt doof, weil wir Eltern in der Form dann auch keinen Abend
mehr haben, Susanne zumindest ist zu dem Zeitpunkt dann auch so müde, dass sie
schlafen geht und ich bleib halt meistens noch eine Stunde oder so auf, um
angefallenen Haushaltskram zu erledigen (Wäsche aufhängen/abnehmen,
Geschirsspüler befüllen/ausräumen, so Sachen halt). Wirklich entspannte
Freizeitgestaltung kommt da halt nicht oft vor.</p>
<p>Also manchmal schon, aber halt nicht sonderlich oft. Vor allem zum Wochenende
hin, wenn man halt dann sagt OK dann bleiben wir halt länger auf, weil in der
Früh müssen wir nicht raus .. Um dann um spätestens 7 von den Kindern geweckt
zu werden. Juhu.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>morgens.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/06/29/01-morgens.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-06-29:2011/06/29/morgens</id>
        <updated>2011-06-29T10:46:09Z</updated>
        <published>2011-06-29T10:45:58Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/><category term="elternbetrachtungen"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Wie man definitiv nicht aufwachen will (Frederik war schon vor mir
aufgestanden und hat im Wohnzimmer gespielt):</p>
<blockquote>
<p>Ich hab Pisi und Kacka in die Hose gemacht.</p>
</blockquote>
<p>Was uns dran am meisten fertig gemacht hat (also während man sich drum kümmert
isses natürlich schon auch schlicht unangenehm, zu versuchen den Pyjama
auszuwaschen und das Kind abzuduschen) ist, dass es ihm selber wohl einfach
ziemlich egal war. Auf Nachfrage, warum er denn nicht aufs Klo gegangen sei
(weil sonst macht er das einfach selber) hat er gemeint</p>
<blockquote>
<p>Weisst du, ich vergess das immer.</p>
</blockquote>
<p>("immer" ist bei ihm ein dehnbarer Begriff).</p>
<p>Na hoffentlich haben wir sowas nicht öfter.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>bilder.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/05/31/01-bilder.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-05-31:2011/05/31/bilder</id>
        <updated>2011-05-31T10:38:08Z</updated>
        <published>2011-05-31T10:37:26Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="fotos"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Wenn man so ein neumodisches Handtelephon mit Internet-Funktion dabei und
allem möglichem anderem Krimskrams (vulgo "Smartphone") besitzt, dann kann man
damit ja auch Photos machen.</p>
<p>Um die einfach und schnell ins Internet zu befördern gibts da so Dienste wie
zB yfrog.com, wo die Bilder mit einem Kommentar gehostet werden und das ganze
via twitter verbreitet (wer den Satz nicht versteht kann ihn einfach
ignorieren).</p>
<p>Natürlich weiss man andererseits nie, wie lang solche Dienste existieren
werden, daher die Bilder hier einfach nochmal reproduziert, die ich da in
letzter Zeit gemacht hab (sind eh nicht so viele). Größere Version gibts
jeweils mit draufklicken.</p>
<ul>
<li>Frederik auf dem Bagger am Spielplatz im Ulmer Zoo:</li>
</ul>
<p><a href="2011/05/31/bagger_gross.jpg"><img alt="Frederik auf dem Bagger" src="2011/05/31/bagger_klein.jpg"/></a></p>
<ul>
<li>Die Kinder hatten in der großen Sandkiste am Spielplatz ein paar Kastanien
 ausgegraben, die dort wohl aufgrund von Feuchtigkeit ausgetrieben hatten aber
 dann nicht mehr weitergewachsen waren. Wir haben die mal mitgenommen und
 eingesetzt. Erstes Bild nachdem sie aus der Erde bei uns rauskamen:</li>
</ul>
<p><a href="2011/05/31/kastanien1_gross.jpg"><img alt="kleine Kastanienbäume" src="2011/05/31/kastanien1_klein.jpg"/></a></p>
<ul>
<li>das erste Bild war am 15. Mai gemacht worden. Am 21. Mai (also nur 6 Tage
 später) sahen sie dann so aus:</li>
</ul>
<p><a href="2011/05/31/kastanien2_gross.jpg"><img alt="weniger kleine Kastanienbäume" src="2011/05/31/kastanien2_klein.jpg"/></a></p>
<ul>
<li>vor ein paar Tagen war ich mit dem Frederik auf dem Wasserspielplatz in der
 Friedrichsau:</li>
</ul>
<p><a href="2011/05/31/wasserspielplatz1_gross.jpg"><img alt="Wasserspielplatz" src="2011/05/31/wasserspielplatz1_klein.jpg"/></a></p>
<ul>
<li>und dann hab ich mich noch darüber alteriert, dass man ja in meiner Jugend
 die Staudämme noch selber gebaut hat. Dann bin ich draufgekommen, dass ich
 mich anhöre wie ein alter Mann</li>
</ul>
<p><a href="2011/05/31/wasserspielplatz2_gross.jpg"><img alt="Staudamm" src="2011/05/31/wasserspielplatz2_klein.jpg"/></a></p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>kontext.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/05/29/01-kontext.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-05-29:2011/05/29/kontext</id>
        <updated>2011-05-29T20:49:01Z</updated>
        <published>2011-05-29T20:48:13Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>.. brauchen nur die
Schwachen (das ist so eine
Art Zitat).</p>
<blockquote>
<p>Ich hab ja noch gar
keine Basstuba. Ich muß
ja irgendwann eine kriegen. </p>
</blockquote></div></content>
    </entry><entry>
        <title>zeug.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/05/28/01-zeug.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-05-28:2011/05/28/zeug</id>
        <updated>2011-05-28T12:49:16Z</updated>
        <published>2011-05-28T12:49:10Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Nachdem wir ja neulich schon ein
<a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/03/30/01-zoologie.html">Zoologie</a>-Problem
hatten haben wir jetzt ein anatomisches .. Frederik ist aus irgendeinem
Missverständnis heraus davon überzeugt, dass das Ding, das ihn da von den
Mädchen unterscheidet, "Pinsel" heisst. Auch irgendwie nett.</p>
<p>Und Moritz ist grad in einer verstärkten Autonomie-Phase, was sich in
ständigen "NEBA!"-Rufen äußert. Bei ihm auch mit massiven Wutanfällen wenn man
ihn nicht sofort selber machen lässt, was halt vor allem auch gar nicht immer
geht .. </p>
<p>Wobei er inzwischen auch die Methode für sich entdeckt hat, schrecklich zu
weinen, wenn er nicht bekommt was er will. Letzten Mittwoch zum Beispiel war
ich mit den Kindern eine Weile alleine daheim. Wir sitzen so auf dem Sofa und
schaun ein Buch an, plötzlich beschliesst Moritz, dass es doch extrem lustig
wäre, den Frederik zu beissen. Also teile ich ihm mit, dass er das nicht darf.
Er beginnt zu weinen, kullernde Tränen. Er geht. Kullernde Tränen, schluchzen.
Er klettert auf die Rutsche. Kullernde Tränen, weinen. Er rutscht runter.
Kullernde Tränen, weinen, schluchzen. Bemerkenswert.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>photos</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/05/20/01-photos.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-05-20:2011/05/20/photos</id>
        <updated>2011-05-20T10:27:56Z</updated>
        <published>2011-05-20T10:26:02Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="fotos"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Ich hab grad neue Bilder hochgeladen, die von Ostern nämlich.</p>
<p>Hier eine Vorschau:</p>
<p><a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2011_04/index.html"><img alt="Fahrzeuge" src="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2011_04/tempdir/640x480/IMG_7590.jpg"/></a></p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>taktgefuehl2.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/05/08/01-taktgefuehl2.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-05-08:2011/05/08/taktgefuehl2</id>
        <updated>2011-05-08T15:39:41Z</updated>
        <published>2011-05-08T15:38:08Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Passend zum im
<a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/04/26/01-taktgefuehl.html">letzten</a>
Eintrag beschriebenen Problem erreichte mich grade ein SMS mit einem
Frederik-Zitat:</p>
<blockquote>
<p>Mama guck mal, der Dicke hat keine Haare!</p>
</blockquote>
<p>Immerhin musste diesmal nicht ich mich schämen sondern Susanne ..</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>taktgefühl.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/04/26/01-taktgefuehl.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-04-26:2011/04/26/taktgefuehl</id>
        <updated>2011-04-26T10:28:09Z</updated>
        <published>2011-04-26T10:28:01Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>War neulich mit Frederik einkaufen und bin draufgekommen, dass es da was gibt,
was ich ihm noch nie mitgeteilt hab, nämlich dass man bestimmte Dinge nicht
laut sagen darf. Jedenfalls bin ich zusammengezuckt wie nur was und schnell
woandershin abgebogen mit verzweifelten "psssst Frederik das darfst du doch
nicht sagen"-Erklärungen.</p>
<p>Was er gesagt hat:</p>
<blockquote>
<p>Papa, die Frau da hat ja einen Riiiiiiiiesenpopo!</p>
</blockquote>
<p>Also er hatte ja recht, aber ... Verdammt.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>klodialog.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/04/20/01-klodialog.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-04-20:2011/04/20/klodialog</id>
        <updated>2011-04-26T16:40:06Z</updated>
        <published>2011-04-20T10:24:49Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Frederik geht ja gottseidank seit jetzt ca 2 Wochen endlich aufs Klo. Das ist   schon eher spät, so im Vergleich, aber immerhin hats jetzt am Ende doch         hingehaut. Der Start war auch etwas holprig (i.e. wir hatten schon geglaubt es
läuft und dann hat er noch eine Woche eingelegt, wo er aus Trotz oder Spass
oder wieauchimmer nochmal in die Hose gemacht hat und zwar ausschliesslich, da
ging gar nix) aber inzwischen ist alles wunderbar.</p>
<p>Gestern, ich war grad mit den Kindern vom Spielplatz heimgekommen (bin nach
der Arbeit direkt dorthin damit Susanne zu einem Termin kann), ergab sich
folgendes, leicht surreales Gespräch:</p>
<blockquote>
<p>Michael: Frederik, gehst bitte vor dem Essen noch aufs Klo?<br/>
Frederik: Aber Drachen können das doch nicht!<br/>
M: Warum denn nicht?<br/>
F: Das is halt so. <em>schulterzucken</em><br/>
M: Du bist also jetzt ein Drache?<br/>
F: Ja.<br/>
M: Da bin ich aber traurig, ich möchte doch meinen Frederik haben ..<br/>
F: Das is halt so. <em>schulterzucken</em><br/>
M: Ich möchte aber, dass du trotzdem aufs Klo gehst!<br/>
F: Dann bin ich eben ein Drache, der aufs Klo gehn kann.<br/>
</p>
</blockquote>
<p>sprachs und verschwand ins Bad, wo man kurz darauf ein plätschern hören konnte
(es war also durchaus an der Zeit).</p>
<p>Normalerweise laufen Konflikte mit ihm nicht so harmonisch ab.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>photos.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/04/18/01-photos.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-04-18:2011/04/18/photos</id>
        <updated>2011-04-18T15:39:25Z</updated>
        <published>2011-04-18T15:39:20Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="fotos"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Es gibt neue Bilder online, hab ich ganz vergessen zu erwähnen. Zu finden in
den Ordnern für Februar, März und April 2011.</p>
<p>Vorschau:
<a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/index.html"><img alt="Vorschaubild" src="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2011_03/tempdir/640x480/IMG_7521.jpg"/></a></p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>räuber.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/04/02/01-raeuber.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-04-02:2011/04/02/raeuber</id>
        <updated>2011-04-02T16:24:19Z</updated>
        <published>2011-04-02T15:34:20Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Neulich war ich mit dem Frederik wieder in einer Aufführung des <a href="http://www.topolino-figurentheater.de/">Topolino
Figurentheater</a>. Diesmal haben wir uns
den "Räuber Hotzenplotz" angeschaut, ein Stück, das mit klassischen
Marionetten (also solche die an Schnüren hängend gesteuert werden) aufgeführt
wird. Hat uns sehr gut gefallen, auch wenn Frederik ein bissl Angst vor dem
Räuber hatte.</p>
<p>Was ich jedenfalls sehr beeindruckend fand, war das Lied, das der Räuber
Hotzenplotz bei jedem Auftritt als erstes gesungen hat (zu singen nach der
"Von den Blauen Bergen kommen wir"-Melodie):</p>
<blockquote>
<p>Aus dem Räuberwald da komm ich her<br/>
Und das Räuberleben mag ich sehr<br/>
Rülpsen, pupsen, Sachen klauen<br/>
Und die Polizei verhauen<br/>
Ja das Räuberleben mag ich sehr</p>
</blockquote>
<p>Könnte direkt von einer Punkband stammen ...</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>zoologie.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/03/30/01-zoologie.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-03-30:2011/03/30/zoologie</id>
        <updated>2011-04-02T16:25:13Z</updated>
        <published>2011-03-30T11:05:08Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Am Sonntag (oder wars schon am Samstag?) wurden wir Zeuge eines zoologischen
Irrtums (oder auch nicht, wie mans nimmt):</p>
<p>Frederik lag, nachdem Moritz schon wieder abgetrocknet und heraussen war, am
Bauch in der Badewanne und rutschte so ein bissl vor und zurück. Plötzlich
rief er:</p>
<blockquote>
<p>Ich kann schwimmen wie ein Adler!</p>
</blockquote>
<p>Wobei man natürlich zugestehen muss dass zum Beispiel
<a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Seeadler_(Art)">Seeadler</a> schon schwimmen
können. Nichtsdestoweniger mussten wir uns sehr zusammenreissen um nicht laut
loszulachen.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>normalität.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/03/25/01-normalitaet.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-03-25:2011/03/25/normalitaet</id>
        <updated>2011-03-25T11:12:01Z</updated>
        <published>2011-03-25T10:53:27Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="elternbetrachtungen"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Man könnte ja, wenn man das hier so liest, denken alles wäre immer nur lustig
und super. Das ist klarerweise nicht der Fall, das kommt ja eigentlich nie
vor, dass etwas <em>nur</em> positiv ist.</p>
<p>Daher im Folgenden ein paar SMSe und andere Nachrichten im Zitat, die den
Alltag ein bissl verdeutlichen sollen ..                                                                <br/>
(vorne weg aber was lustiges)</p>
<blockquote>
<p>Susanne: wie große Sorgen sollt ich mir machen, wenn Frederik und Quentin
Pirat spielen und ich von Quentin "Komm, lass uns die ganze Nixe essen"
hör?                                                                                                  <br/>
</p>
</blockquote>
<p>Jetzt aber zu denen, die nur in der Nachbetrachtung (teilweise) lustig sind,
währenddessen aber nicht:</p>
<blockquote>
<p>Susanne: dem frederik ist grad meine wimperntusche "in wasser gefallen" (im
abfluss vom klo geschwommen)</p>
<p>Ich: Mit Mühe beide anderzogen zum Flaschen wegbringen, unterwegs mehrmals
Streit mit Frederik, jetzt wieder daheim und Moritz brüllt weil er nicht
rein wollte.                                                                                          <br/>
</p>
<p>Ich: Mit Moritz ca 15 Minuten daheim. Jetzt will er wieder gehn.</p>
<p>Ich: Frederik wälzt sich grad heulend am Boden weil er dem Moritz was von
den Salzstangerln geben sollte ..</p>
<p>Ich: Moritz schreit grad wie am Spiess weil ich ihm verboten hab, mich zu
beissen</p>
<p>Susanne: Moritz versucht grade, mit einem Kuli den Türpfosten anzumalen.</p>
</blockquote>
<p>Die waren jetzt recht zufällig herausgegriffen damit man mal ein
Gefühl bekommt..</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>transport.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/03/13/01-transport.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-03-13:2011/03/13/transport</id>
        <updated>2011-03-15T22:04:50Z</updated>
        <published>2011-03-13T12:27:47Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="fortbewegung"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Moritz hatte gestern das Problem, dass er Legosteine vom einen Ende des
grosselterlichen Wohnzimmers zum anderen transportieren wollte, und zwar mehr
als er auf einmal in seinen zwei Händen tragen konnte. Die Strecke war ihm
wohl auch zu weit, um mehrmals hin- und herzulaufen.</p>
<p>Seine Lösung: Er zog sich einfach die Strumpfhose bis zu den Knien runter und
füllte die Steine in die so entstandene Tasche. Da musste er dann zwar ein
bissl breitbeinig gehn, aber es hat funktioniert.</p>
<p>Problem gelöst.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>google.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/02/26/01-google.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-02-26:2011/02/26/google</id>
        <updated>2011-02-26T18:33:33Z</updated>
        <published>2011-02-26T18:29:17Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="frederik"/><category term="sprache"/><category term="produkt"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Grade saßen Moritz und Frederik am Küchentisch und aßen jeweils einen
Krapfen. Also der Deutsche sagt dazu ja "Berliner" (ausser er ist aus Berlin,
dann sagt er anders dazu, Pfannkuchen glaubich) und es gibt auch kleine
Unterschiede zum in Österreich beliebten Faschingskrapfen. So enthält ja
meines Wissens der Faschingskrapfen eigentlich immer Marillenmarmelade (für
unsre deutschen Freunde "Aprikosenkonfitüre") als Füllung, während ich bei den
sogenannten Berlinern bis jetzt nur irgend eine Form von roter Fülle
wahrgenommen habe (Erdbeere oder so Zeug). Ausser natürlich die extra als
solche verkauften Pudding- oder Schoko- oder Eierlikör-Berliner undsoweiter.</p>
<p>Jedenfalls saßen die beiden also da und waren grade mit ihren Krapfen fertig,
da beschloss Frederik, dass er seine Mittags-Nudeln (diesmal Tagliatelle,
natürlich wie immer "mit grüner Sauce" (Pesto Genovese)) aufessen will.</p>
<p>Als Moritz Frederiks Nudel-Schüssel ansichtig wurde sprang er ganz aufgeregt
auf seinem Stuhl auf (er steht sehr oft auf der Sitzfläche von seinem <a href="http://www.stokke.com/de-de/highchair.aspx">Tripp
Trapp</a>, was uns durchaus Angst
macht) und rief, auf Frederiks Schüssel deutend, "gugl! gugl!"</p>
<p>Oder halt google. Also es klang genau wie google.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>boh.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/02/21/01-boh.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-02-21:2011/02/21/boh</id>
        <updated>2011-02-21T22:19:36Z</updated>
        <published>2011-02-21T22:14:01Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Wir haben einen neuen Ausspruch von Moritz. Nämlich, ich versuch das jetzt mal
schriftlich darzustellen, "de de de boh!"</p>
<p>Ganz genau wissen wir nicht was es heisst, es wurde bis jetzt immer angewandt,
wenn irgendwas irgendwo runtergefallen war (aber nicht nur Dinge, auch bei
Flüssigkeiten die wo runtertropfen) oder von ihm runtergeworfen/umgeschüttet
worden waren. Aber immer in einem "schau mal, da" Kontext. Also er hats auch
öfters wiederholt, wenn man nicht gleich reagiert hat oder geschaut hat.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>bilder.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/02/11/01-bilder.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-02-11:2011/02/11/bilder</id>
        <updated>2011-02-11T11:38:54Z</updated>
        <published>2011-02-11T11:28:26Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="frederik"/><category term="fotos"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Ganz gschwind nur: es gibt zusätzliche Bilder im Januar, hab die gestern grad
hinzugefügt. Zugriff wie gehabt, Teaser gleich hier:</p>
<p><a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/index.html"><img alt="Moritzkorb" src="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2011_01/tempdir/640x480/IMG_7465.jpg"/></a></p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>uuh.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/01/23/01-uuh.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-01-23:2011/01/23/uuh</id>
        <updated>2011-01-23T17:17:42Z</updated>
        <published>2011-01-23T16:56:20Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="fortbewegung"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Moritz hat einen nahezu unbändigen Drang nach draussen. Das äußert sich meist
insofern, als dass er zu der Kiste geht, wo die Kinderschuhe drin sind, seine
Schuhe herausholt, "Uuh!" ruft und zur Türe geht und drauf wartet, dass man
sie ihm anzieht.</p>
<p>Gestern zum Beispiel hatten wir den Plan, dass ich mit Frederik gemeinsam eine
große Erledigungsrunde mache (Stuhl-Polster im Waschsalon waschen (dafür
braucht man so eine große Spezialwaschmaschine, unsre schafft das nicht, die
hüpft dann beim Schleudern durch den Raum), Recyclinghof, einkaufen) während
Susanne mit Moritz zuhause bleiben wollte und nebenher ein paar Sachen dort
abarbeiten (Ordnung und Sauberkeit, grob zusammengefasst).</p>
<p>Moritz hat gesehn dass ich Frederik anzuziehn anfange und ist überglücklich
zur Schuh-Kiste gestürmt und hat seine Schuhe rausgeholt und ist damit zu
Susanne. Die hat versucht, ihm mitzuteilen dass er und sie zuhause bleiben. Er
hat kurz die Stirn gerunzelt und ist dann umgedreht und erwartungsvoll mit den
Schuhen zu mir gekommen und hat auch noch seine Jacke von der Garderobe
gezerrt. An dem Punkt hat Susanne dann beschlossen, doch mit ihm spazieren zu
gehen, worüber er sich auch riesig gefreut hat.</p>
<p>Heute dann stand Kasperltheater auf dem Programm, Frederik hatte vor 1 Monat
(ca) plötzlich erklärt "ich will mit Mama wieder in das Theater mit dem
Krokodil gehen". Was lustig ist, weil Susanne war noch nie mit ihm dort, aber
gut. Weil uns also schon klar war, dass es nicht möglich sein wird, dass
Susanne mit Frederik weggeht und ich mit Moritz dableibe bin ich also mit
Moritz synchron auch raus zum spazierengehen. Wir waren dann ca eine
halbe/dreiviertel Stunde draussen, aber dann wurde mir schön langsam zu kalt.</p>
<p>Also wieder nach Hause zurück, Moritz hat sich auf meinen Schoss gesetzt zum
Schuhe ausziehen, die Schuhe dann (selber) in die Schuhkiste geworfen, dann
mir bedeutet dass ich seine Jacke aufhängen soll (und sie ihm vorher ausziehn)
und schliesslich seine Mütze in die passende Kiste geworfen. Dann haben wir
was getrunken und ein Buch angeschaut. Nach ca 15 Minuten hab ich dann ein SMS
mit folgendem Text an Susanne geschrieben:</p>
<blockquote>
<p>Mit Moritz ca 15 Minuten daheim. Jetz will er wieder gehn.</p>
</blockquote></div></content>
    </entry><entry>
        <title>verneinung.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/01/14/01-verneinung.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-01-14:2011/01/14/verneinung</id>
        <updated>2011-01-14T15:44:16Z</updated>
        <published>2011-01-14T15:37:00Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Inzwischen hat Moritz herausgefunden, wie er uns seine nicht-Zustimmung
effizient mitteilen kann. Er schüttelt energisch den Kopf, sagt "nö!" (oder
"ne!" oder so ähnlich, vielleicht eher ein Laut zwischen "ö" und "e"). Je
nachdem schaut er auch sehr bedauernd dabei. zB wenn er grade bei Großmama
oder -papa auf dem Arm ist und wir anbieten, dass er doch zu uns wechseln
könnte. Dann schaut er sehr bedauernd, weils ihm ja leid tut, aber das geht
halt gar nicht. Meint er.</p>
<p>Immerhin bedauert er uns.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>witzig.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/01/13/01-witzig.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-01-13:2011/01/13/witzig</id>
        <updated>2011-01-13T20:43:17Z</updated>
        <published>2011-01-13T20:39:51Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Ich hab Frederik heut abends vorm Schlafengehn mal wieder aus einem Sachbuch
mit dem Titel "alles über Autos" vorgelesen. Gleich auf der ersten Seite ist
ein Autohaus abgebildet wo diverse Leute verschiedene Modelle anschaun.</p>
<p>Frederik hat dann auf eine Abbildung (also gezeichnet, aber erkennbar) eines
grasgrünen VW Touareg gezeigt und gesagt</p>
<blockquote>
<p>Frederik - ich will dass wir morgen das schwarze Auto zurückbringen und so
eines kaufen<br/>
ich - ah ja? warum?<br/>
Frederik - das gefällt mir besser<br/>
ich - aber das ist nicht so einfach<br/>
Frederik - ja, so ein Auto kostet viel Geld.<br/>
ich - ja genau<br/>
Frederik - deswegen müssen wir das andere eben wieder zurückbringen<br/>
ich - nein so einfach ist das nicht, wir haben nicht so viel Geld<br/>
Frederik - witzig.<br/>
</p>
</blockquote>
<p>aha. witzig. Na dann ...</p></div></content>
    </entry>
</feed>