<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Frederik und Moritz Blog</title>
    <id>http://example.com/</id>
    <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe" type="text/html"/>
    <link rel="self" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/atom.xml" type="application/atom+xml"/>
    <updated>2010-10-30T17:31:30Z</updated>
    <entry>
        <title>laufbeweis.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/30/02-laufbeweis.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-30:2010/10/30/laufbeweis</id>
        <updated>2010-10-30T17:31:30Z</updated>
        <published>2010-10-30T17:31:18Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="fortbewegung"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Um die Lauf-Sache noch mal genauer zu beweisen bzw ein Video nachzuliefern,
hier eine Kurz-Dokumentation von Moritz' Fortschritten:</p>
<p><embed src="http://fnanp.in-ulm.de/flv/mediaplayer.swf" width="480" height="380" type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" flashvars="file=http://fnanp.in-ulm.de/flv/lauf-2010-10-30.flv&amp;image=http://fnanp.in-ulm.de/flv/lauf-2010-10-30.jpg"/></p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>stillen.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/30/01-stillen.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-30:2010/10/30/stillen</id>
        <updated>2010-10-30T00:34:27Z</updated>
        <published>2010-10-30T00:34:22Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="nahrung"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Nur damit das dokumentiert ist, seit ca zwei Wochen wird Moritz auch nachts
nicht mehr gestillt. Er wollte einfach plötzlich nicht mehr und ist jetzt mit
einem Wasserfläschchen zufrieden. Ausserdem schläft er in seinem eigenen Bett.</p>
<p>Letzteres müsste jetzt nur noch bei Frederik auch konstant funktionieren, dann
wärs ganz super ..</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>bilder.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/28/01-bilder.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-28:2010/10/28/bilder</id>
        <updated>2010-10-28T23:24:19Z</updated>
        <published>2010-10-28T23:23:30Z</published>
        <category term="fotos"/><category term="frederik"/><category term="moritz"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Es gibt wieder neue Bilder. Wie gehabt einfach auf das Vorschaubild klicken um
dorthin zu gelangen, die neuen sind im "Oktober 2010"-Ordner.</p>
<p><a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/index.html"><img alt="Vorschaubild" src="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2010_10/tempdir/640x480/IMG_7276.jpg"/></a></p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>zitate.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/25/01-zitate.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-25:2010/10/25/zitate</id>
        <updated>2010-10-25T23:36:22Z</updated>
        <published>2010-10-25T22:36:09Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Ein paar kleine Probestücke aus dem Alltag.</p>
<p>Heute war Susanne einkaufen und hat für die zwei Burschen so kleine
viertel-Liter Tetrapacks mit Apfelsaft gekauft, die mit den kurzen Strohhalmen
zum bei einem mit Alufolie verschlossenen Loch reinstecken wie sie vermutlich
die meisten von früher kennen ("Sunkist" war glaub ich eine Marke früher wo
so verkauft wurde). Jedenfalls, wers kennt weiss auch, dass nachdem man
kräftig am Strohhalm gesaugt hat und wieder abgesetzt hat, Luft durch den
Strohhalm zurück in die Packung strömt und weil der Strohhalm natürlich in der
Flüssigkeit steckt gibt das so ein gurgelnd-schlürfendes Geräusch.</p>
<p>Frederik meinte dazu heute "Mama, der Saft ürpst!"</p>
<hr/>
<p>Ich hab ihn heut, wie oft ins Bett gebracht. Dabei entspannte sich folgender
Dialog:</p>
<blockquote>
<p>Frederik - ich will noch was trinken<br/>
ich - <em>reiche ihm die Flasche</em><br/>
Frederik - nicht die Flasche, aus einem Glas!<br/>
ich - nein, wir gehn jetzt nicht mehr in die Küche<br/>
Frederik - ich will aber nicht ins Bett, ich will nicht schlafen!<br/>
ich - warum denn nicht?<br/>
Frederik - das is halt so.<br/>
</p>
</blockquote></div></content>
    </entry><entry>
        <title>laufradausflug.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/18/02-laufradausflug.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-18:2010/10/18/laufradausflug</id>
        <updated>2010-10-25T23:36:22Z</updated>
        <published>2010-10-18T18:29:39Z</published>
        <category term="fotos"/><category term="frederik"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p><img alt="laufradausflug" src="2010/10/18/Image0147.jpg"/></p>
<p>vom Handy aus gepostet.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>furchtlos.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/18/01-furchtlos.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-18:2010/10/18/furchtlos</id>
        <updated>2010-10-25T23:36:22Z</updated>
        <published>2010-10-18T12:17:33Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="fortbewegung"/><category term="video"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Hier mal noch eine kleine filmische Illustration der Tatsache, dass Moritz
deutlich weniger Angst hat, als manchmal gut für ihn wäre. </p>
<p><embed src="http://fnanp.in-ulm.de/flv/mediaplayer.swf" width="480" height="380" type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" flashvars="file=http://fnanp.in-ulm.de/flv/rutschbahn-2010-10-17.flv&amp;image=http://fnanp.in-ulm.de/flv/rutschbahn-2010-10-17.jpg"/></p>
<p>Zusätzlicher Bericht: Moritz übt ja derzeit freies Stehen. Er ist
draufgekommen, dass er besonders viele Reaktionen erntet, wenn er das oben auf
der Rutschbahn macht. I.e. er klettert da rauf, richtet sich oben auf und
lässt dann das Geländer los (Arme in die Höhe). Grinsend.</p>
<p><strong>UPDATE</strong></p>
<p>was ich noch erläutern sollte, das "bumm!" das man im Video hören kann ist
Moritz' Reaktion auf so ziemlich alle Unfälle, die nicht zu Weinen führen,
i.e. seiner Meinung nach nicht so schlimm sind.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>dialog.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/12/01-dialog.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-12:2010/10/12/dialog</id>
        <updated>2010-10-25T23:36:22Z</updated>
        <published>2010-10-12T15:12:40Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Gestern abends waren Frederik und ich noch unterwegs (er auf dem Laufrad, ich
zu Fuß), um ihm Winterschuhe zu kaufen. Das wäre halbwegs schnell gegangen,
wenn er nicht alle 5-10 Meter stehen bleiben würde, um irgendwas anzuschauen
und zu kommentieren, und auf dem Rückweg musste ich ihn dann eh tragen (und
das Laufrad und die neuen Schuhe .. juhu!).</p>
<p>Jedenfalls relativ am Anfang unseres Weges trug sich folgende Begebenheit zu
(wir gingen grade am Gerichtsgebäude vorbei):</p>
<blockquote>
<p>Frederik - ist das eine Kirche?<br/>
ich - nein.<br/>
Frederik - ist das eine Ritterburg?<br/>
ich - nein.<br/>
Frederik - was ist das?<br/>
ich - ein Gericht.<br/>
Frederik - ah.<br/>
</p>
</blockquote>
<p><strong>UPDATE</strong><br/>
so, dieser Eintrag wurde jetzt ungefähr viermal geändert, bevor er korrekt
war. Das mit dem schönen Wiedergeben von Dialogen musste ich erst rausfinden,
wie's gscheit aussieht. Entschuldigung für die Unannehmlichkeiten ..</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>zug</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/05/01-zug.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-05:2010/10/05/zug</id>
        <updated>2010-10-25T23:36:22Z</updated>
        <published>2010-10-05T15:48:47Z</published>
        <category term="fotos"/><category term="frederik"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p><img alt="zug" src="2010/10/05/Image0142.jpg"/></p>
<p><strong>UPDATE</strong></p>
<p>das war ein Versuch, ein Foto vom Handy aus zu posten. Es handelt sich
dabei um ein Bild aus dem Spielzimmer in der Kinderklinik, von Frederiks
Aufenthalt dort, mit dem ich unsere schöne Bahnstrecke dokumentiert habe.</p>
<p><strong>UPDATE</strong></p>
<p>ich hab das Bild mal noch auf eine etwas zivilere Größe eingedampft.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>reden.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/02/02-reden.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-02:2010/10/02/reden</id>
        <updated>2010-10-25T23:36:22Z</updated>
        <published>2010-10-02T18:52:20Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Frederik war ja eigentlich bis .. Ende August und davor <em>immer</em> ein sehr
ruhiges Kind, das wenig (oft zu wenig) geredet hat. Besonders ist das
aufgefallen bei so Dingen wie den ärztlichen Untersuchungen, wo uA der
Entwicklungsstand festgestellt werden soll, wo er kein Wort gesagt hat.
Nur bös geschaut. Auf jede Frage noch mehr. Am Ende hat er, gottseidank noch
während der Arzt im Raum war, zu mir gesagt "ich hab den Mund gar nicht
aufgemacht!" Na war immerhin das geklärt.</p>
<p>Ja und jetzt, seit er im Kindergarten ist, hört er plötzlich überhaupt nicht
mehr auf mit reden. Die <em>ganze</em> Zeit. Wobei er sehr hartnäckig ist, man muss
jeden Satz mit "ja" oder ähnlich quittieren, und solang man das nicht tut
wiederholt er ihn einfach immer wieder. Also quasi wie ein Netzwerk-Protokoll
(die funktionieren oft ähnlich).</p>
<p>Teilweise erzählt er da auch völligen Stuss, was ihm selber auch bewusst ist.
Letzte Woche hat er jeden Tag behauptet, er hätte im Kindergarten "Pommes"
gegessen. Wir haben nicht angenommen, dass das stimmt, aber ganz sicher
konnten wir uns sein als er eines morgens während dem hinbringen verkündete
"nachher werd ich sagen, ich hab Pommes gegessen". Ah. Na gut.</p>
<p>Moritz hat auch relativ plötzlich angefangen, unterschiedlichere Laute von
sich zu geben als das bis jetzt der Fall war, so zB eben sein Versuch
"Kastanie" zu sagen und so. </p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>gehen. [update]</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/02/01-gehen.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-02:2010/10/02/gehen</id>
        <updated>2010-10-25T23:36:22Z</updated>
        <published>2010-10-02T18:03:31Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="fortbewegung"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Gestern (am 01.10.2010) hab ich selber definitiv gesehn, dass Moritz 2-3
Schritte weit gegangen ist, und zwar absichtlich. Direkt von Susannes Armen
in meine gestolpert!</p>
<p>Er hat das leicht seitlich getan, weil er mit einer Hand noch Susannes Hand
festgehalten hat (wodurch sich die andre Seite weiter vor bewegt hat als die
festhaltende) und dann in der Körperhaltung vorwärts getappst ist. Er selber
fand das ganz toll und super.</p>
<p>Wir natürlich auch.</p>
<p><strong>UPDATE</strong>
Korrektur: nicht 2-3 Schritte sondern mindestens 6-7, erinnert mich Susanne
grade.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>zahn.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/09/30/01-zahn.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-09-30:2010/09/30/zahn</id>
        <updated>2010-10-25T23:36:22Z</updated>
        <published>2010-09-30T10:28:28Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="nahrung"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Seit gestern hat Moritz definitv seinen zweiten Zahn! Das wäre also der
29.9.2010, an dem wir den gespürt/gesehen haben.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>photos.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/09/26/01-photos.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-09-26:2010/09/26/photos</id>
        <updated>2010-10-25T23:36:22Z</updated>
        <published>2010-09-26T11:24:41Z</published>
        <category term="fotos"/><category term="frederik"/><category term="moritz"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>nach drei Monaten endlich wieder neue Bilder online! Einfach auf das
Vorschau-Bild klicken (Bilder sind in den Ordnern "Juli", "August" und
"September"):</p>
<p><a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/index.html"><img alt="Vorschaubild" src="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2010_08/tempdir/640x480/IMG_7154.jpg"/></a></p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>moritz.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/09/25/01-moritz-mischeintrag.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-09-25:2010/09/25/moritz-mischeintrag</id>
        <updated>2010-10-25T23:36:22Z</updated>
        <published>2010-09-25T23:36:32Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="fortbewegung"/><category term="sprache"/><category term="frederik"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Susanne hat hat mich drauf hingewiesen, dass die letzten paar Einträge wieder
arg Frederik-zentriert waren. Was stimmt.</p>
<p>Daher also jetzt ein Eintrag über <strong>Moritz</strong>.</p>
<h4>Zähne</h4>
<p>Er hat nach wie vor einen Zahn in der Mitte unten. Die oberen zwei mittleren
Schneidezähne scheinen zwar durch das Zahnfleisch durch, sind aber noch nicht
heraussen. Unten ist jetzt ein zusätzliches kleines Loch im Zahnfleisch
aufgetaucht, der darunterliegende Zahn ist aber noch nicht ganz durch. Vor
allem in der Nacht scheint er die Zähne schon deutlich zu spüren.</p>
<h4>Frederik</h4>
<p>Moritz ist einerseits fürchterlich eifersüchtig, wann immer der Frederik in
irgendeiner Form mit Susanne interagiert (er muss dann immer sofort auch hin
und sich dazwischendrängen und so), scheint aber den Frederik sehr zu mögen.
Gerade heute hat sich Frederik den Kopf angehaut und Moritz ist dann gleich
gekommen und hat zuerst Ai Ai gemacht und ihn dann umarmt. Frederik fand das
zwar ein bissl komisch, aber es hat extrem nett ausgesehn.</p>
<h4>Fortbewegung</h4>
<p>nein, er läuft noch nicht. Wann immer er schnell irgendwohin will krabbelt er.
Er steht natürlich an Gegenständen und hangelt sich auch an
Tischen/Bänken/Sofas usw entlang, aber das geht langsamer. Er kennt insgesamt
keinerlei Angst, was ein Problem ist. Man muss nur ein paar Sekunden wegschaun
und wenn man sich wieder umdreht steht er auf der Sofa-Lehne und hält sich mit
einer Hand an einem Blumentopf fest, der in einem Regal steht oder so. Ein
weiteres Beispiel wäre während unserem Sommerurlaub (Fotos kommen noch) am
Attersee, wo er freudig strahlend ans Ende des Bootssteegs gekrabbelt ist,
sich schön korrekt umgedreht hat und mit den Füßen voraus ins Wasser (einen
halben Meter unter dem Steeg, an der Stelle 1.5 Meter tief) klettern wollte.
Sind alles Dinge, die der Fredrik so nicht gemacht hat/hätte.</p>
<p>Dass er noch nicht gehen kann ist natürlich immer dann besonders unpraktisch,
wenn er irgendwas mitnehmen will auf seinem Weg. Momentane Lösung ist aufrecht
auf den Knien dahinzurutschen und Sachen so tragen ...</p>
<p>Grade gestern wieder ist er quasi unabsichtlich mal frei gestanden (das
passiert ihm manchmal). Im Gegensatz zu sonst immer (wo er dann immer gleich
auf die Knie runter ist) hat er diesmal sich kurz vergewissert, dass er
wirklich steht und ist dann losmarschiert. Nach zwei Schritten war er dann auf
den Knien unten, aber er hats jedenfalls probiert.</p>
<h4>Musik</h4>
<p>Moritz findet Musik ganz toll. Frederik besitzt mehrere CDs mit Kinderliedern
drauf (die wir mehr oder weniger schätzen, aber nach einigen Monaten
Dauer-Wiederholung wird selbst die beste Musik zur Tortur), die er sehr gern
anhört, und auch schon selber aktivieren kann im Wohnzimmer (wobei ers etwas
unorthodox macht, er schaltet einfach den CD-player aus und wieder an,
woraufhin der automatisch zu spielen anfängt). Wann immer Frederik das macht
beginnt Moritz auch ganz aufgeregt zu wippen und zu hüpfen, grinst und lacht
und klatscht immer wieder. </p>
<p>Neulich war Susanne grad in der Küche am Aufräumen (Frederik und ich irgendwo
unterwegs, Details weiss ich nicht mehr), kam Moritz in die Küche mit einer
CD-Hülle in der Hand (das ist gar nicht so leicht, siehe oben, i.e. er ist vom
Wohnzimmer bis in die Küche auf den Knien gerutscht) und hat Susanne die
CD-Hülle hingestreckt. Susanne hat dann gemeint, er will das "Bitte -
Danke"-Spiel spielen (man gibt ein Objekt hin und her und sagt "Bitte" und
"Danke", Kinder finden das bevor sie sprechen können ganz toll). Er ist dann
wütend geworden und sie wusste nicht so recht warum eigentlich. Vermutliche
Aufklärung: eigentlich wollte er einfach nur Musik hören (wir haben dann
nachher umso genauer beobachtet wie sehr er das mag).</p>
<h4>Zeug</h4>
<ul>
<li>er lacht sich schief, wenn er Susannes Bauchnabel sieht</li>
<li>er kriegt wegen absolut nichtigen Anlässen (sowohl wenn ihm was nicht gleich
  gelingt als auch wenn man ihn nicht sofort versteht) bemerkenswerte
  Wut-Anfälle</li>
<li>inzwischen findet er mich glaub ich schon auch halbwegs OK .. wenn er in der
  Nacht aufwacht bin ich zwar immer noch absolut der falsche Ansprechpartner,
  untertags kommt er aber immer wieder mal zu mir um mir was zu zeigen oder so</li>
<li>er kann inzwischen schon halbwegs selber essen (mit einem kleinen Löffel aus
  einer Schüssel), wenns auch danach fürchterlich aussieht runderherum</li>
<li>er steht in der früh zwischen 5 und 7 auf (ganz im Gegensatz zu Frederik,
  den man wecken muss)</li>
<li>zum Thema keine Angst: auch die Rutschbahn
  (<a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2010_04/tempdir/640x480/IMG_5100.jpg">die</a>)
  ist vor ihm nicht mehr sicher. Er klettert die Leiter hinauf und hat eine
  Technik entwickelt, bei der er oben kniet, nach vorne rutscht, sich auf
  einer Seite festhält und dadurch rotiert und somit auf den Knien rückwärts
  runterrutscht. Quieckend. Immer wieder. Sieht beängstigend aus.</li>
<li>einschlafen ist leider nach wie vor ein Problem oft. Also es ist vor allem
  so wenig vorhersagbar, manchmal schläft er einfach gleichzeitig mit Frederik
  um 8 herum ein, manchmal brüllt er bis 10 durchgehend (wobei es
  bemerkenswert ist, wie ruhig Frederik da daneben schlafen kann). Grade
  gestern haben wirs nur mehr geschafft ihn zu beruhigen, indem wir ihn
  irgendwann in die Badewanne mit warmem Wasser gesetzt haben. Das hat ihn so
  überrascht, dass er sich beruhigt hat.</li>
<li>er versucht derzeit, "Kastanie" zu sagen. Gestern kamen Susanne, Frederik
  und Moritz vom Kastanien-Sammeln zurück, und er hat mir eine hingehalten
  und sowas wie "Nanane" gesagt. Das tut er reproduzierbar nur bei Kastanien.</li>
</ul>
<h4>Abschluss</h4>
<p>so, das reicht erstmal für einen Eintrag. Fotos kommen sehr demnächst,
versprochen. Und auch ein schöneres Layout für die Seite hier. Echt.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>doktoren.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/09/23/01-doktoren.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-09-23:2010/09/23/doktoren</id>
        <updated>2010-10-25T23:36:22Z</updated>
        <published>2010-09-23T16:33:35Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="elternbetrachtungen"/><category term="fotos"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Nachdem wir wegen Frederiks Aug im Krankenhaus gewesen waren hatten wir
natürlich am Ende einen Arztbrief mitbekommen, und den Auftrag ein paar Tage
später zu einem niedergelassenen Arzt zur Kontrolle zu gehn. Einerseits zum
Kinderarzt wegen seiner Hand und dem Aug und insgesamt, zweitens auch zu einem
Augenarzt wegen dem Aug eben.</p>
<p>Wir waren dann zwei Tage nach der Entlassung bei unsrer normalen
Kinderarztpraxis, wo, das sollte man dazusagen, normalerweise nicht eine
"Medikamente sind böse"-Meinung vorherrscht, sondern das sind schon ganz
normale "Schulmediziner" (wie man so sagt). (und das find ich auch gut so, nur
nebenbei bemerkt). Jedenfalls hat die Ärztin den Arztbrief gelesen, wo eben
drinstand dass Frederik eine Augenlid-Phlegmone hatte, und dass in seinem
Blut keine Entzündungswerte feststellbar gewesen waren. Der Oberarzt hatte uns
das so erklärt, dass das heisst dass sich die Entzündung nicht ausgebreitet
hatte sondern nur lokal vorhanden war und dass das auch bedeutet, dass sie von
einer lokalen Infektion (zB durch Insektenbiss) ausgelöst worden war. Als
Laie muss ich das erstmal glauben.</p>
<p>Nach Lektüre des Arztbriefs hat die Kinderärztin gemeint, dass wenn keine
Entzündungswerte vorlagen und er kein Fieber hatte offensichtlich <em>keine</em>
Phlegmone vorlag und dass da wohl ein junger Kollege Wochenend-Dienst hatte,
der ein bissl überreagiert hat, dass wir jedenfalls das orale Antibiotikum
absetzen sollen (weils eh nur grauslich ist) und dass das bei kleinen Kindern
immer so aussieht, wenn sie am Aug einen Mückenbiss haben. Der wäre, so die
Ärztin, auch ohne Antibiotika wieder abgeschwollen.</p>
<p>Ja, und da soll man jetzt als Laie entscheiden, wem man glauben will. Ich
meine Arzt X sagt A, Arzt Y sagt B, die einzige Entscheidungsgrundlage, die
ich habe, ist welchen von den beiden ich schon länger kenne und daher weiss,
wie oft der sonst richtig/falsch liegt. Bei der Ärztin wissen wir, dass sie
normalerweise schon schnell Antibiotika gibt, insofern haben wir ihre Aussage
ernst genommen (wenn das anders wäre wärs anders. schöner Satz.)</p>
<p>Das jedenfalls dazu.</p>
<p>Und zum Abschluss noch ein "währenddessen"-Bild von Frederik, wie er im
Krankenhaus ausgesehen hat. Da war das Aug schon wieder ein bissl offen.</p>
<p><img alt="auge" src="2010/09/23/aug2.jpg"/></p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>bildtest.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/09/22/02-bild_test.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-09-22:2010/09/22/02-bild_test</id>
        <updated>2010-10-25T23:36:22Z</updated>
        <published>2010-09-22T22:26:41Z</published>
        <category term="administrativa"/><category term="frederik"/><category term="fotos"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>so, und jetz versuch ich mal wie das mit dem Bilder einbinden. Das hier jetzt
gezeigte ist ein mit Susannes Handy aufgenommenes Bild von Frederiks Auge, am
Tag bevor wir deswegen ins Krankenhaus sind. I.e. da wars schon komisch, aber
noch nicht so wirklich zugeschwollen. Susanne hatte mir das geschickt, damit
ich mir auch eine Meinung bilden kann drüber, ob das schlimm is oder nicht.</p>
<p><img alt="Augenfoto" src="2010/09/22/aug.jpg"/></p>
<p>Hinweis: mehr Bilder vom Aug kommen später, wenn ich insgesamt ein Foto-Update
mache.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>neu.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/09/22/01-erster_eintrag.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-09-22:2010/09/22/01-erster_eintrag</id>
        <updated>2010-10-25T23:36:22Z</updated>
        <published>2010-09-22T21:31:34Z</published>
        <category term="administrativa"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Hallo erstmal.</p>
<p>Das hier ist das neue Frederik und Moritz Blog.</p>
<p>Es sieht noch ziemlich mistig aus, aber das wird sich noch ändern (i.e.
vorerst steht mal nur das logische Gerüst der Seiten, das Aussehen kommt erst
noch).</p>
<p>Alle alten Blogpostings sind noch vorhanden, nämlich dort wo das alte blog
noch immer ist und halt nicht mehr upgedatet wird. Das ist
<a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik/nanoblog/index.html">hier</a>.</p>
<p>Wer das alte Blog als feed abonniert hatte (im Mail-Programm zum Beispiel)
kann das jetzt wieder tun und zwar mit <a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/atom.xml">diesem
Link</a> (den tu ich
dann auch noch in den Balken auf der Seite, sobald der existieren wird).</p>
<p><em>Hinweis</em>: ab hier uninteressant für nicht technisch-Interessierte</p>
<p>Ich hab also das System, das das Blog erstellt, gewechselt. Warum?</p>
<p>Ja mei.</p>
<p><a href="http://nanoblogger.sourceforge.net/">nanoblogger</a> hat zwar lange gute Dienste
geleistet und ein schönes Blog erzeugt, auf der andern seite ist er halt
schnarchlahm beim erstellen der Webseiten. Also das geht so weit, dass ich
nach dem Schreiben eines Eintrags gute 2-3 Minuten warten muss, bis die Seite
fertig erzeugt ist. Wenn man bedenkt, dass man das dann danach nochmal
durchliest und sich uU denkt, man will was ändern, dann ist das einfach
lästig.</p>
<p>Derzeit versuch ichs alternativ mit
<a href="http://www.holgerfrey.de/tags/sbe.html">sbe</a>, einer in
<a href="http://www.python.org/">Python</a> programmierten engine, nachdem ich diverse in
<a href="http://ruby-lang.org/">Ruby</a> geschrieben ausprobiert und verworfen hatte (was
nicht an der Sprache liegt, das feature-set hat mir nur einfach nicht ganz
genau gepasst).</p>
<p>So, und jetzt versuch ich das mal zu rendern.</p>
<p>Text ist btw in <a href="http://daringfireball.net/projects/markdown/">markdown</a>
geschrieben, was ich ganz fein find.</p></div></content>
    </entry>
</feed>