<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Frederik und Moritz Blog</title>
    <id>http://example.com/</id>
    <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe" type="text/html"/>
    <link rel="self" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/atom.xml" type="application/atom+xml"/>
    <updated>2010-12-17T13:54:46Z</updated>
    <entry>
        <title>fernsehkoch.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/17/01-fernsehkoch.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-17:2010/12/17/fernsehkoch</id>
        <updated>2010-12-17T13:54:46Z</updated>
        <published>2010-12-17T13:54:40Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Frederik wird offensichtlich mal Fernsehkoch. Dialog grade eben:</p>
<blockquote>
<p>Frederik - spielst du noch mit mir Autos?<br/>
Susanne - OK, das können wir schon machen.<br/>
Frederik - Ich hab sie schon mal vorbereitet <em>deutet auf Autos</em><br/>
</p>
</blockquote></div></content>
    </entry><entry>
        <title>bilder.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/14/01-bilder.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-14:2010/12/14/bilder</id>
        <updated>2010-12-14T12:39:00Z</updated>
        <published>2010-12-14T12:36:18Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="fotos"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Es ist mal wieder Zeit für neue Photos. Ausserdem war Nikolaus. Also hier aufs
Bild klicken oder rechts auf den "Photo-Seite"-link:</p>
<p><a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/"><img alt="Nikolausi!" src="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2010_12/tempdir/640x480/IMG_7307.jpg"/></a></p>
<p>(neue Bilder befinden sich im Oktober (die 3 letzten), November und Dezember)</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>frisur.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/13/01-frisur.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-13:2010/12/13/frisur</id>
        <updated>2010-12-13T11:21:55Z</updated>
        <published>2010-12-13T11:21:49Z</published>
        <category term="moritz"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Wir haben Moritz gestern zum ersten mal die Haare geschnitten. Also nicht
vollständig, nur mal schnell die Stirnfransen gekürzt, aber das war leider
überfällig weil ihm die inzwischen in die Augen hingen. Und nachdem die Augen
immer wieder wg Erkältung latent entzündet waren wars sicher besser da eine
Quelle für Reizung zu reduzieren.</p>
<p>Also einen Kamm hingehalten und mit der Schere rübergeschnitten ..</p>
<p>Leider hab ich mich dabei um ein oder zwei Zentimeter verschätzt und er sieht
jetzt ein bissl doof aus, weil ich zu weit oben abgeschnitten hab .. irgendwie
Mönch-mäßig (wenn auch die Tonsur fehlt).</p>
<p>Naja gottseidank wachsen die wieder schnell nach und er selber merkts ja
nicht.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>saft.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/11/03-saft.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-11:2010/12/11/saft</id>
        <updated>2010-12-11T20:21:39Z</updated>
        <published>2010-12-11T20:21:35Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="elternbetrachtungen"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Eine Beispielszene für unser harmonisches Leben zu Hause:</p>
<p>Frederik findet im Kühlschrank so einen Fruchtsaft mit Fruchtstücken drin
(Pfirsich-Mango) und erklärt, Moritz und er möchten die beiden Flaschen, die
da sind, haben. Wir erklären ihm darauf, dass sie sich die eine Flasche teilen
sollen, die andre Flasche möchten sich nämlich Mama und Papa teilen. (Wir tun
das grade manchmal ganz bewusst, weil dieses Thema "ich will aber ein ganzes,
kein halbes" bzw "ich will aber mehr" undsoweiter immer wieder kommt.)</p>
<p>Er meinte nein, er will eine ganze Flasche.</p>
<p>Wir teilen ihm mit, dass er eine halbe Flasche haben kann oder gar keine.
Ausserdem giessen wir dem Moritz die Hälfte der Flasche in eine Trinkflasche
und er beginnt begeistert zu trinken.</p>
<p>Frederik heult daraufhin los wie ein Schlosshund, rotes Gesicht, kullernde
Tränen, fliessender Rotz, alles.</p>
<p>Nach einer Weile (1-2 Minuten) beruhigt er sich wieder und entschliesst sich
doch, aus der halbvollen Flasche zu trinken. Nach einem ganz kleinen Schluck
stellt er sie weg und sagt "das schmeckt mir gar nicht!"</p>
<p>Na dann ..</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>film.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/11/02-film.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-11:2010/12/11/film</id>
        <updated>2010-12-11T20:16:13Z</updated>
        <published>2010-12-11T20:13:00Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="video"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Also jetzt kein Video, das wir von den Kindern aufgenommen haben, sondern eine
Frederik-Bedienungsanleitung, falls mans mal braucht:</p>
<p>Also wenn Frederik sagt, er will das Video sehen, wo ein weisses Auto stehen
bleibt weil es Angst hat und dann fährt ein LKW vorbei, dann meint er das, das
sich hinter <a href="http://www.youtube.com/watch?v=UGtqbwYwAUI">diesem</a> Link verbirgt
(kann ich leider nicht hier einbauen) (die Szene, die er meint, kommt ab etwa
1:30).</p>
<p>Und wenn er sagt, er will das Video sehen, wo ein Auto ein Rad verloren hat,
dann meint er <a href="http://www.youtube.com/v/9hJ6f856XJk">das</a>. (die Szene, die er
meint, kommt bei ca 2:43)</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>mama/papa.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/11/01-mama_papa.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-11:2010/12/11/mama_papa</id>
        <updated>2010-12-11T10:22:21Z</updated>
        <published>2010-12-11T10:22:05Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Meine Freude im vorigen Beitrag darüber, endlich mit "Papa" angesprochen zu
werden war wohl etwas zu früh bzw zu einfach gedacht.</p>
<p>Jetzt heisst nämlich auch Susanne "Papa", und Denise (Quentins und Linus'
Mama) wurde gestern auch mit "Papa" angesprochen. "Mama" ist scheints derzeit
für "das will ich haben" reserviert.</p>
<p>Wir müssen das wohl noch üben ..</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>moritzworte.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/09/01-moritzworte.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-09:2010/12/09/moritzworte</id>
        <updated>2010-12-09T00:15:36Z</updated>
        <published>2010-12-09T00:14:36Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Folgende Wörter gibt Moritz nun plötzlich von sich</p>
<ul>
<li>"Uuh!" <em>zeigt auf Schuhe</em></li>
<li>"Papa!" (darüber freu ich mich besonders, ich heiss jetzt nicht mehr "Mama")</li>
<li>"das", wahlweise "das da" <em>zeigt auf etwas, das er haben will</em></li>
</ul>
<p>ausserdem nickt er mit dem Kopf oder schüttelt ihn für "ja" oder "nein".</p>
<p>Ich bild mir grad ein dass da noch mehr waren aber sie fallen mir nicht ein ..
wenn mein Hirn wieder funktioniert füg ich also vielleicht noch was hinzu.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>monster.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/05/02-monster.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-05:2010/12/05/monster</id>
        <updated>2010-12-05T13:55:19Z</updated>
        <published>2010-12-05T13:55:13Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Neulich in der früh wachte Frederik auf und erklärte:</p>
<blockquote>
<p>Frederik - kleine Monster haben meine Baustelle umgeworfen<br/>
Susanne - was für Monster denn?<br/>
Frederik - blaue!<br/>
</p>
</blockquote>
<p>Ob das damit zusammenhängt, dass Moritz' Pyjama blau war wissen wir nicht.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>hilfsbereit.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/05/01-hilfsbereit.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-05:2010/12/05/hilfsbereit</id>
        <updated>2010-12-05T13:55:19Z</updated>
        <published>2010-12-05T13:14:04Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="frederik"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Szene gestern:</p>
<p>Ich sitze grade im Bad, Susanne ist nicht da und deswegen versuch ich grad
allein auf die Kinder aufzupassen. Frederik und Moritz sind im Schlafzimmer
und spielen auf dem Strassen-Teppich und es ist ruhig.</p>
<p>Plötzlich sehe ich Moritz an der Badezimmer-Tür vorbeigehn, in Richtung Küche.
Zerst hab ich gedacht er sucht mich, dann dass er in der Küche was anstellen
will (den einen Schrank aufmachen, den er nicht aufmachen soll, den
Geschirrspüler ausräumen oder irgendsowas), also rufe ich ihn. Er reagiert
nicht.</p>
<p>Kurze Zeit später seh ich ihn in die andre Richtung wieder vorbeigehn, mit
einem Putz-Fetzen in der Hand. Ich geh ihm also nach ins Schlafzimmer, wo wir
Frederik vorfinden, der sich wohl mit einem Fläschchen die Strumpfhose
nass-geschüttet hat. Moritz geht grad auf ihn zu und hält ihm den Putz-Fetzen
hin.</p>
<p>Auch sonst bringt er uns ständig irgendwas, von dem er denkt dass wirs grad
brauchen könnten (meistens ziemlich gut geraten, manchmal aber auch falsch,
aber das liegt dann daran dass wir nicht das möchten, was wir seiner Meinung
grad möchten sollen, rausgehn zum Beispiel).</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>bobbycar2.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/11/27/01-bobbycar2.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-11-27:2010/11/27/bobbycar2</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-11-27T12:33:56Z</published>
        <category term="produkt"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Kleiner Nachtrag:</p>
<p>Das <a href="http://www.big.de/de/produkte/big-bobby-car-family/rutscher_1/details.shtml?sArtNr=800056200">New Bobby Car von
BIG</a>
hat auch das Problem mit den sich lösenden Aufklebern ..</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>martin.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/11/14/01-martin.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-11-14:2010/11/14/martin</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-11-14T18:05:45Z</published>
        <category term="produkt"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Derzeit ist ja die Zeit von Martins-Umzügen, und natürlich finden Kinder das
ganz toll und wird das von Kindergärten usw auch sehr schön gemacht. So auch
bei Frederik. Im Kindergarten wurde eine Laterne gebastelt und am Donnerstag
Abend war dann eben Umzug.</p>
<p>Die Laterne war zwar so konstruiert, dass man eine Kerze reintun kann, aber es
gibt da ja auch diese fertigen Laternenstäbe, die man in diversen Geschäften
für ein paar EUR kaufen kann .. Da ist dann im Griff hinten eine Batterie drin
oder zwei, dann läuft ein Kabel durch den hohlen Stab nach vorne, da befindet
sich dann ein Haken (an dem die Laterne befestigt wird) und an einem Kabel
baumelt eine Glühbirne in die Laterne runter.</p>
<p>So weit so eine gute Idee, eigentlich.</p>
<p>Wenn, ja wenn nicht unter diesem Mantel der größte Schrott verkauft würde, den
ich je gesehen hätte.</p>
<p>Ich mein, wir haben jetzt drei verschiedene Erzeugnisse hier liegen, und die
sind <strong>alle</strong> Mist. Jede Taschenlampe, die ich in den späten 80ern von der
Sparkasse zum Weltspartag geschenkt bekommen hab ist weniger schrottig. Zum
verzweifeln.</p>
<p>Was ich meine?</p>
<ul>
<li>wenn man die Glühbirne vorne drin auch nur schief anschaut geht das Ding
  aus. Wackelkontakt zwischen Birnenfassung und Kabel (bei allen die ich
  getestet hab)</li>
<li>der Schalter hat schon nach dem zweiten Schaltvorgang Wackelkontakte, i.e.
  man muss dann sehr vorsichtig den korrekten Schaltpunkt finden damit Licht
  rauskommt statt Dunkelheit (einfach den Schalter ans Ende drücken geht dann
  nicht mehr). Ist auch nur so ein Metallstreifen, der in dem Plastikgriff
  drin verschoben wird und dadurch einen Kontakt herstellt ..</li>
<li>Einer von den gekauften Stäben war bereits beim ersten Auspacken kaputt und
  ging überhaupt gar nie.</li>
</ul>
<p>Und für <em>sowas</em> soll man ca EUR 3 bezahlen? Ehrlich? Ich find das eine
Frechheit.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>geschenksbringer.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/11/13/01-geschenksbringer.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-11-13:2010/11/13/geschenksbringer</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-11-13T23:31:24Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Zwei Begebenheiten aus der jüngeren Vergangenheit:</p>
<p>Frederik hat ein Spielzeug, mit dem er oft und gerne spielt, das sind so
magnetische Kugeln und Stäbe, aus denen man Dinge bauen kann. Bevor jetzt
jemand <a href="http://www.geomagworld.com/">Geomag</a> ruft, nein, nicht das, sondern
<em>viel</em> größere Kugeln und Stäbe (so richtig Kleinkindtauglich, i.e. nicht
verschluckbar). Jedenfalls haben wir da das Problem, dass Moritz die Dinger
dann auch immer haben will. Daher entspannte sich neulich folgender Dialog:</p>
<blockquote>
<p><strong>Susanne</strong> - Ja dann wird das Christkind eben dem Moritz auch sowas bringen
müssen<br/>
<strong>Frederik</strong> - Das Christkind bringt dem Moritz eins und mir eins!<br/>
<strong>Susanne</strong> - das sind aber langsam ganz schön viele Wünsche, die du da hast, so
viel kann das Christkind doch gar nicht tragen!<br/>
<strong>Frederik</strong> - <em>streckt die Arme zur Seite raus</em> das Christkind hat doch zwei
Arme!</p>
</blockquote>
<p>Ja ..</p>
<p>und dann gabs heut noch was: Wir haben in der Wohnung unter uns, die niemand
bewohnt, einen Raum zusätzlich als Abstellraum gemietet (Fahrräder,
Kinderwagen, Akten, Ski, Reisekoffer, Zelt .. Zeug halt). Susanne war heute
vormittag runter gegangen um was zu suchen bei den Unterlagen und auch um was
wegzubringen. Moritz schlief gerade. Frederik fragte mich, wo denn die Mama
sei. Ich, grade am Küche saubermachen, sage ihm also "die ist unten". Frederik
ging aus der Küche, ich dachte ins Wohnzimmer. Kurze Zeit später kam er wieder
und meinte "ich war unten, ich hab sie nicht gesehn!"</p>
<p>Also hab ich noch dazugesagt, sie sei "im Zimmer, unten". Frederik darauf "ah
so, ich geh nochmal runter".</p>
<p>Unten kam er dann ins Zimmer rein. Dann sah er im Regal, zwischen meinem
Werkzeug, einen Meterstab (der Deutsche sagt dazu wohl "Zollstock" .. seit wann
benutzen wir eigentlich "Meter" als Einheit? Ist schon eine Weile, oder?).
Den nahm er aus dem Regal und rief "Oh, der
Nikolaus hat mir einen neuen gebracht!" (er hat irgendwann, vor .. mehr als
einem halben Jahr schätz ich, meinen alten Meterstab zerbrochen, weil er das
mit dem auseinanderklappen noch nicht ganz verstand dort .. den hatte er wohl
auch als seinen interpretiert).</p>
<p>Ausserdem heute, unabhängig von Geschenken, folgender Dialog am Abend:</p>
<blockquote>
<p><strong>Frederik</strong> - <em>nimmt Susannes Handy in die Hand</em> ich will den Onkel Bile
anrufen<br/>
<strong>ich</strong> - was willst du ihm denn sagen?<br/>
<strong>Frederik</strong> - hallo<br/>
<strong>ich</strong> - ah<br/>
<strong>ich</strong> - <em>wähle die Nummer und rufe an</em><br/>
<strong>Bile</strong> - ja hallo?<br/>
<strong>Frederik</strong> - <em>Stille</em><br/>
<strong>Frederik</strong> - Hallo.<br/>
<strong>Bile</strong> - <em>Pause</em> Frederik?<br/>
<strong>Frederik</strong> - <em>Stille</em><br/>
<strong>ich</strong> - <em>nehme das Handy, erkläre die Situation, bespreche Zeug, verabschiede
mich, lege auf</em><br/>
<strong>Frederik</strong> - ich will ihm noch was sagen!<br/>
<strong>ich</strong> - was denn?<br/>
<strong>Frederik</strong> - Tschüss<br/>
<strong>ich</strong> - ah, ahso <em>wähle nochmal</em><br/>
<strong>Bile</strong> - ja?<br/>
<strong>Frederik</strong> - Tschüss <em>gibt mir das Handy wieder</em><br/>
<strong>ich</strong> - äh .. ja, der Frederik wollte noch tschüss sagen</p>
</blockquote>
<p>das mit den Inhalten beim telefonieren üben wir noch ..</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>puppentheater.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/11/10/01-puppentheater.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-11-10:2010/11/10/puppentheater</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-11-10T21:20:55Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="elternbetrachtungen"/><category term="produkt"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Neulich war ich mit Frederik (eigentlich sollte Susanne mit ihm gehn, es hat
sich dann aber anders ergeben) in Neu-Ulm im Puppentheater
<a href="http://www.topolino-figurentheater.de/">Topolino</a>, wo wir uns das Stück
"Freunde" angeschaut haben (ein Dank hier an Denise, die die Idee hatte und
auch die Karten organisiert hat undsoweiter).</p>
<p>Zuerst mal ist zu sagen, dass sowohl das Stück als auch die Aufführung sehr
nett gemacht sind und dass es Frederik (und den anderen anwesenden Kindern)
sehr gut gefallen zu haben scheint.</p>
<p>Was ich selber daran faszinierend fand: Wenn man naiv über ein Puppentheater
nachdenkt, dann denkt man sich halt dass entweder immer ein Operateur je eine
Puppe bedient, oder, wenn die Kontrollmöglichkeiten kleiner sind, vielleicht
jeder je zwei oder so.</p>
<p>Das ist aber mitnichten der Fall.</p>
<p>Hier sind zwei Personen am Werk, die gemeinsam drei Puppen bedienen. Dabei
läuft das meistens so ab, dass jeder eine Puppe fix bedient, die dritte Puppe
wird von beiden gemeinsam und/oder abwechselnd bedient. Wobei die
Sprech-Rollen nicht notwendigerweise mit den Bediener-Rollen zusammefallen.
I.e. die Frau hat sowohl die Maus als auch das Schwein gesprochen, der Mann
nur den Hahn, wobei aber immer wieder der Mann auch das Schwein bedient hat,
teilweise aber auch die Frau das Schwein bedient hat, manchmal aber auch beide
einen Teil des Schweins bedient haben (der Mann hat immer den Hahn bedient und
die Frau immer die Maus, wenn ich mich recht erinnere).</p>
<p>Jedenfalls ist das von der dahinterstehenden Planungs- und
Koordinationsleistung durchaus komplexer als man sich das naiv so vorstellt.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>zug.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/11/06/01-zug.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-11-06:2010/11/06/zug</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-11-06T19:08:31Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="fotos"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Wir sind derzeit grad bei meinen Eltern in Innsbruck, und Frederik hat
eigentlich dauerhaft genau einen Wunsch: "Opa, ich will mit dir Eisenbahn
spielen!"</p>
<p>Das ist die Strecke, die die beiden aufgebaut haben:</p>
<p><a href="2010/11/06/IMG_7281.JPG"><img alt="Zug" src="2010/11/06/zug.jpg"/></a></p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>bobbycar2.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/11/04/01-bobbycar2.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-11-04:2010/11/04/bobbycar2</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-11-04T11:15:25Z</published>
        <category term="elternbetrachtungen"/><category term="fortbewegung"/><category term="produkt"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>In dem Eintrag von gestern (siehe <a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/11/02/02-bobbycar1.html">hier</a>)
hatte ich ja geschrieben, ich würde noch einen nachreichen, wo ich was über
die zwei verschiedenen Dinger schreibe.</p>
<p>Frederiks Bobbycar ist von der Firma <a href="http://www.rollytoys.de">Rolly Toys</a>
(wow, die Webseite stammt ja direkt aus dem Jahr 1998 oder so), und dort aus
der Serie "rollyMinitrac" (ansonsten stellen die auch diese coolen Traktoren
zum Treten her). Da gibts eine ganze Serie "licensed products", i.e. Bobbycars
(die nicht Bobbycars heissen dürfen, vermute ich mal, weil das ein Markenname
der Firma BIG (s.u.) ist), die grossen Fahrzeugen real existierender Firmen
nachempfunden sind. In dem Fall ist das ein CAT (Caterpillar) Dumper (i.e. so
ein Mini-Kipper).</p>
<p>Was man zu dem Ding sagen kann:</p>
<ul>
<li>Aussehen: verdammt cool, sieht richtig Baustellenmäßig aus mit korrekten
  CAT-Aufklebern und schöner Farbe</li>
<li>Die Räder sind leise, i.e. problemlos in der Wohnung nutzbar ohne dass viel
  Lärm erzeugt wird. Nichtsdestoweniger scheinen die Räder auch Nutzung im
  Freien (i.e. auf Asphalt) gut auszuhalten, sind nicht abgefahren obwohl wir
  viel damit draussen waren.</li>
<li>Die Aufkleber halten nicht besonders gut, also nach einem halben Jahr oder
  so gehen die entweder selber ab oder sind vom Kind abgezogen worden. Da wärs
  uU besser die Dekoration wäre auflackiert</li>
<li>Die Mulde des Kippers könnte eine Spur tiefer sein oder mit steilerem Rand,
  dann könnte man besser Dinge drin transportieren, ohne dass sie rausrollen</li>
<li>Unter der Kipper-Mulde (die korrekt aufklappbar ist) findet sich noch ein
  kleines Gepäckfach. Wirklich was reinpassen tut dort aber nicht.</li>
</ul>
<p>Das Gerät, mit dem Moritz sich fortbewegt, ist ein Original
<a href="http://www.big.de">BIG</a> <a href="http://big.de/de/produkte/big-bobby-car-family/rutscher_1/details.shtml?sArtNr=800056200">New Bobby
Car</a>,
das wohl einige der Probleme, die das klassische Bobby Car
(weiterhin erhältlich als Bobby Car Classic) hatte behebt. vA insofern als
dass jetzt auch beim Bobby Car (wie beim oben beschriebenen Rolly Toys) die
Form des Sitzes ergonomisch günstig ist und eine korrekte Hüft-Stellung beim
Fahrer erzeugt, das war wohl früher nicht so. Hier also auch eine
Punkte-Liste:</p>
<ul>
<li>leicht abgeflachte, sportliche Auto-Form</li>
<li>Flüsterräder (so nennt der Hersteller das) jetzt auch serienmäßig</li>
<li>Sitzposition etwas niedriger als beim Rolly Toys-Gerät, Moritz tut sich bei
  dem hier definitiv leichter. Andererseits wirds dadurch früher zu klein</li>
<li>Wendekreis kleiner als beim Rolly Toys, i.e. besser geeignet für in der
  Wohnung (Frederik muss mit dem Dumper immer wieder mal die Vorderräder
  anheben um die Kurve zu kriegen, oder halt reversieren)</li>
<li>Original BIG-Zuberhör nutzbar (zB die Schubstange, über die ich grad wieder
  nachdenke, die passt beim Dumper natürlich nicht)</li>
</ul>
<p>Zum Schluss noch ein Verweis auf das wichtigste Zubehörteil von allen, ohne
das es gar nicht geht (und das nicht vom konkret verwendeten Fahrzeug abhängt,
i.e. kann man so oder so kaufen): Die
<a href="http://big.de/de/produkte/big-bobby-car-family/zubehoer/details.shtml?sArtNr=800056455">Schuh-Schoner</a>,
ohne die sind die Schuhe nämlich schon nach einem Nachmittag auf Asphalt
vollständig durch (die Fahrbewegung ist nämlich Füsse aufstellen, anschieben,
Füsse wieder vorziehen, wobei dabei die Schuh-Oberseite über den Asphalt
schleift).</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>bobbycar1.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/11/02/02-bobbycar1.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-11-02:2010/11/02/bobbycar1</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-11-02T21:09:52Z</published>
        <category term="elternbetrachtungen"/><category term="fortbewegung"/><category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="fotos"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Wir haben ja derzeit zwei Bobby Cars, nämlich erstens den hier:</p>
<p><img alt="Bobbycar1" src="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2010_08/tempdir/640x480/IMG_7156.jpg"/></p>
<p>und zweitens den hier:</p>
<p><img alt="Bobbycar2" src="http://fnanp.in-ulm.de/frederik/mehr_photos/Juli%202009/:tmp/640x480/IMG_4204.jpg"/></p>
<p>(das ist ein ziemlich altes Bild von Frederik)</p>
<p>In diesem Beitrag möcht ich ein bissl was drüber schreiben, warum wir uns
dafür entschieden haben, einen zweiten zu kaufen (nachdem das im
Bekannten-Kreis nicht überall auf Verständnis gestossen ist denke ich da gibts
Erläuterungsbedarf). In einem späteren Beitrag möcht ich dann auch noch was
über die zwei verschiedenen Fabrikate schreiben.</p>
<p>Ja jedenfalls haben wir uns das so gedacht:</p>
<ul>
<li>Den gelben Bagger-Bobbycar haben wir dem Frederik damals zum Geburtstag
  geschenkt. i.e. der <em>gehört</em> ihm. Wir können schlecht von ihm verlangen,
  etwas das wir ihm geschenkt haben, herzugeben. Er kann sich später mal
  überlegen, dass ers hergeben <em>will</em> weil ers nimmer braucht, aber
  <em>verlangen</em> können wir das auf keinen Fall. Schon gar nicht ein Ding, das er
  noch benutzt.</li>
<li>Genauso haben wir uns eben deswegen, weil er ihn noch benutzt, und weil wir
  uns gut vorstellen konnten, dass das was ist, was sie gemeinsam machen
  können, gedacht dass es definitiv Vorteile hätte, zwei Bobbycars zu haben.
  Hat sich bewahrheitet, sie haben grossen Spass, hintereinander herzufahren.</li>
<li>Schliesslich gings halt auch darum, für Moritz auch den "hab ich geschenkt
  bekommen"-Effekt zu erzeugen. </li>
</ul>
<p>Das einzige Problem ist jetzt manchmal, dass entweder beide das rote oder
beide das gelbe benutzen wollen. Regelt sich aber meistens wieder.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>fürsorge.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/11/02/01-fuersorge.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-11-02:2010/11/02/fuersorge</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-11-02T00:23:33Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="frederik"/><category term="fortbewegung"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Moritz ist sehr fürsorglich, was Frederik betrifft. Also umgekehrt schon
teilweise auch (wobei das dann eher in Richtung "Mama, der Moritz macht was!"
geht). Aber hier gehts jetz um die paradoxe Richtung.</p>
<p>Mal abgesehn von so Dingen wie "ai ai" machen, wenn Frederik sich weh getan
hat (wobei Moritz noch leichte Probleme mit der Dosierung der Handbewegung
hat) bringt Moritz auch immer Frederiks Schuhe, wenn wir rausgehn wollen.</p>
<p>Vorgestern (oder so) jedoch für mich der bisherige Höhepunkt: Frederik soll
gewickelt werden (ja, das ist schön langsam ein Problem) und liegt bereits
ausgezogen da. Eine kurze Unterbrechung nützt Moritz sofort und versucht
Frederik die neue, saubere Windel anzulegen. Hat er natürlich nicht geschafft
(vA weil Frederik nicht mitgeholfen hat), aber er hats definitiv versucht.</p>
<p>Derzeitige Lieblingsmeldung von Frederik übrigens: "Mama, der Moritz is
gelaufen!"</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>design.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/31/01-design.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-31:2010/10/31/design</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-10-31T18:21:42Z</published>
        <category term="administrativa"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>So, ich hab jetzt mal ein bissl schönere Farben und am rechten Rand so einen
Info-Navigations-Dings hingetan. Hoffe es gefällt.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>laufbeweis.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/30/02-laufbeweis.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-30:2010/10/30/laufbeweis</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-10-30T17:31:18Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="fortbewegung"/><category term="video"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Um die Lauf-Sache noch mal genauer zu beweisen bzw ein Video nachzuliefern,
hier eine Kurz-Dokumentation von Moritz' Fortschritten:</p>
<p><embed src="http://fnanp.in-ulm.de/flv/mediaplayer.swf" width="480" height="380" type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" flashvars="file=http://fnanp.in-ulm.de/flv/lauf-2010-10-30.flv&amp;image=http://fnanp.in-ulm.de/flv/lauf-2010-10-30.jpg"/></p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>stillen.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/30/01-stillen.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-30:2010/10/30/stillen</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-10-30T00:34:22Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="nahrung"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Nur damit das dokumentiert ist, seit ca zwei Wochen wird Moritz auch nachts
nicht mehr gestillt. Er wollte einfach plötzlich nicht mehr und ist jetzt mit
einem Wasserfläschchen zufrieden. Ausserdem schläft er in seinem eigenen Bett.</p>
<p>Letzteres müsste jetzt nur noch bei Frederik auch konstant funktionieren, dann
wärs ganz super ..</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>bilder.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/28/01-bilder.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-28:2010/10/28/bilder</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-10-28T23:23:30Z</published>
        <category term="fotos"/><category term="frederik"/><category term="moritz"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Es gibt wieder neue Bilder. Wie gehabt einfach auf das Vorschaubild klicken um
dorthin zu gelangen, die neuen sind im "Oktober 2010"-Ordner.</p>
<p><a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/index.html"><img alt="Vorschaubild" src="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2010_10/tempdir/640x480/IMG_7276.jpg"/></a></p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>zitate.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/25/01-zitate.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-25:2010/10/25/zitate</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-10-25T22:36:09Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Ein paar kleine Probestücke aus dem Alltag.</p>
<p>Heute war Susanne einkaufen und hat für die zwei Burschen so kleine
viertel-Liter Tetrapacks mit Apfelsaft gekauft, die mit den kurzen Strohhalmen
zum bei einem mit Alufolie verschlossenen Loch reinstecken wie sie vermutlich
die meisten von früher kennen ("Sunkist" war glaub ich eine Marke früher wo
so verkauft wurde). Jedenfalls, wers kennt weiss auch, dass nachdem man
kräftig am Strohhalm gesaugt hat und wieder abgesetzt hat, Luft durch den
Strohhalm zurück in die Packung strömt und weil der Strohhalm natürlich in der
Flüssigkeit steckt gibt das so ein gurgelnd-schlürfendes Geräusch.</p>
<p>Frederik meinte dazu heute "Mama, der Saft ürpst!"</p>
<hr/>
<p>Ich hab ihn heut, wie oft ins Bett gebracht. Dabei entspannte sich folgender
Dialog:</p>
<blockquote>
<p>Frederik - ich will noch was trinken<br/>
ich - <em>reiche ihm die Flasche</em><br/>
Frederik - nicht die Flasche, aus einem Glas!<br/>
ich - nein, wir gehn jetzt nicht mehr in die Küche<br/>
Frederik - ich will aber nicht ins Bett, ich will nicht schlafen!<br/>
ich - warum denn nicht?<br/>
Frederik - das is halt so.<br/>
</p>
</blockquote></div></content>
    </entry><entry>
        <title>laufradausflug.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/18/02-laufradausflug.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-18:2010/10/18/laufradausflug</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-10-18T18:29:39Z</published>
        <category term="fotos"/><category term="frederik"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p><img alt="laufradausflug" src="2010/10/18/Image0147.jpg"/></p>
<p>vom Handy aus gepostet.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>furchtlos.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/18/01-furchtlos.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-18:2010/10/18/furchtlos</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-10-18T12:17:33Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="fortbewegung"/><category term="video"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Hier mal noch eine kleine filmische Illustration der Tatsache, dass Moritz
deutlich weniger Angst hat, als manchmal gut für ihn wäre. </p>
<p><embed src="http://fnanp.in-ulm.de/flv/mediaplayer.swf" width="480" height="380" type="application/x-shockwave-flash" pluginspage="http://www.macromedia.com/go/getflashplayer" flashvars="file=http://fnanp.in-ulm.de/flv/rutschbahn-2010-10-17.flv&amp;image=http://fnanp.in-ulm.de/flv/rutschbahn-2010-10-17.jpg"/></p>
<p>Zusätzlicher Bericht: Moritz übt ja derzeit freies Stehen. Er ist
draufgekommen, dass er besonders viele Reaktionen erntet, wenn er das oben auf
der Rutschbahn macht. I.e. er klettert da rauf, richtet sich oben auf und
lässt dann das Geländer los (Arme in die Höhe). Grinsend.</p>
<p><strong>UPDATE</strong></p>
<p>was ich noch erläutern sollte, das "bumm!" das man im Video hören kann ist
Moritz' Reaktion auf so ziemlich alle Unfälle, die nicht zu Weinen führen,
i.e. seiner Meinung nach nicht so schlimm sind.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>dialog.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/12/01-dialog.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-12:2010/10/12/dialog</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-10-12T15:12:40Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Gestern abends waren Frederik und ich noch unterwegs (er auf dem Laufrad, ich
zu Fuß), um ihm Winterschuhe zu kaufen. Das wäre halbwegs schnell gegangen,
wenn er nicht alle 5-10 Meter stehen bleiben würde, um irgendwas anzuschauen
und zu kommentieren, und auf dem Rückweg musste ich ihn dann eh tragen (und
das Laufrad und die neuen Schuhe .. juhu!).</p>
<p>Jedenfalls relativ am Anfang unseres Weges trug sich folgende Begebenheit zu
(wir gingen grade am Gerichtsgebäude vorbei):</p>
<blockquote>
<p>Frederik - ist das eine Kirche?<br/>
ich - nein.<br/>
Frederik - ist das eine Ritterburg?<br/>
ich - nein.<br/>
Frederik - was ist das?<br/>
ich - ein Gericht.<br/>
Frederik - ah.<br/>
</p>
</blockquote>
<p><strong>UPDATE</strong><br/>
so, dieser Eintrag wurde jetzt ungefähr viermal geändert, bevor er korrekt
war. Das mit dem schönen Wiedergeben von Dialogen musste ich erst rausfinden,
wie's gscheit aussieht. Entschuldigung für die Unannehmlichkeiten ..</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>zug</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/10/05/01-zug.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-10-05:2010/10/05/zug</id>
        <updated>2010-11-29T00:09:32Z</updated>
        <published>2010-10-05T15:48:47Z</published>
        <category term="fotos"/><category term="frederik"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p><img alt="zug" src="2010/10/05/Image0142.jpg"/></p>
<p><strong>UPDATE</strong></p>
<p>das war ein Versuch, ein Foto vom Handy aus zu posten. Es handelt sich
dabei um ein Bild aus dem Spielzimmer in der Kinderklinik, von Frederiks
Aufenthalt dort, mit dem ich unsere schöne Bahnstrecke dokumentiert habe.</p>
<p><strong>UPDATE</strong></p>
<p>ich hab das Bild mal noch auf eine etwas zivilere Größe eingedampft.</p></div></content>
    </entry>
</feed>