<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <title>Frederik und Moritz Blog</title>
    <id>http://example.com/</id>
    <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe" type="text/html"/>
    <link rel="self" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/atom.xml" type="application/atom+xml"/>
    <updated>2011-04-20T10:34:44Z</updated>
    <entry>
        <title>klodialog.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/04/20/01-klodialog.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-04-20:2011/04/20/klodialog</id>
        <updated>2011-04-20T10:30:56Z</updated>
        <published>2011-04-20T10:24:49Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Frederik geht ja gottseidank seit jetzt ca 2 Wochen endlich aufs Klo. Das ist   schon eher spät, so im Vergleich, aber immerhin hats jetzt am Ende doch         hingehaut. Der Start war auch etwas holprig (i.e. wir hatten schon geglaubt es
läuft und dann hat er noch eine Woche eingelegt, wo er aus Trotz oder Spass
oder wieauchimmer nochmal in die Hose gemacht hat und zwar ausschliesslich, da
ging gar nix) aber inzwischen ist alles wunderbar.</p>
<p>Gestern, ich war grad mit den Kindern vom Spielplatz heimgekommen (bin nach
der Arbeit direkt dorthin damit Susanne zu einem Termin kann), ergab sich
folgendes, leicht surreales Gespräch:</p>
<blockquote>
<p>Michael: Frederik, gehst bitte vor dem Essen noch aufs Klo?<br/>
Frederik: Aber Drachen können das doch nicht!<br/>
M: Warum denn nicht?<br/>
F: Das is halt so. <em>schulterzucken</em><br/>
M: Du bist also jetzt ein Drache?<br/>
F: Ja.<br/>
M: Da bin ich aber traurig, ich möchte doch meinen Frederik haben ..<br/>
F: Das is halt so. <em>schulterzucken</em><br/>
M: Ich möchte aber, dass du trotzdem aufs Klo gehst!<br/>
F: Dann bin ich eben ein Drache, der aufs Klo gehn kann.<br/>
</p>
</blockquote>
<p>sprachs und verschand ins Bad, wo man kurz darauf ein plätschern hören konnte
(es war also durchaus an der Zeit).</p>
<p>Normalerweise laufen Konflikte mit ihm nicht so harmonisch ab.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>photos.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/04/18/01-photos.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-04-18:2011/04/18/photos</id>
        <updated>2011-04-18T15:39:25Z</updated>
        <published>2011-04-18T15:39:20Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="fotos"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Es gibt neue Bilder online, hab ich ganz vergessen zu erwähnen. Zu finden in
den Ordnern für Februar, März und April 2011.</p>
<p>Vorschau:
<a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/index.html"><img alt="Vorschaubild" src="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2011_03/tempdir/640x480/IMG_7521.jpg"/></a></p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>räuber.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/04/02/01-raeuber.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-04-02:2011/04/02/raeuber</id>
        <updated>2011-04-02T16:24:19Z</updated>
        <published>2011-04-02T15:34:20Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Neulich war ich mit dem Frederik wieder in einer Aufführung des <a href="http://www.topolino-figurentheater.de/">Topolino
Figurentheater</a>. Diesmal haben wir uns
den "Räuber Hotzenplotz" angeschaut, ein Stück, das mit klassischen
Marionetten (also solche die an Schnüren hängend gesteuert werden) aufgeführt
wird. Hat uns sehr gut gefallen, auch wenn Frederik ein bissl Angst vor dem
Räuber hatte.</p>
<p>Was ich jedenfalls sehr beeindruckend fand, war das Lied, das der Räuber
Hotzenplotz bei jedem Auftritt als erstes gesungen hat (zu singen nach der
"Von den Blauen Bergen kommen wir"-Melodie):</p>
<blockquote>
<p>Aus dem Räuberwald da komm ich her<br/>
Und das Räuberleben mag ich sehr<br/>
Rülpsen, pupsen, Sachen klauen<br/>
Und die Polizei verhauen<br/>
Ja das Räuberleben mag ich sehr</p>
</blockquote>
<p>Könnte direkt von einer Punkband stammen ...</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>zoologie.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/03/30/01-zoologie.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-03-30:2011/03/30/zoologie</id>
        <updated>2011-04-02T16:25:13Z</updated>
        <published>2011-03-30T11:05:08Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Am Sonntag (oder wars schon am Samstag?) wurden wir Zeuge eines zoologischen
Irrtums (oder auch nicht, wie mans nimmt):</p>
<p>Frederik lag, nachdem Moritz schon wieder abgetrocknet und heraussen war, am
Bauch in der Badewanne und rutschte so ein bissl vor und zurück. Plötzlich
rief er:</p>
<blockquote>
<p>Ich kann schwimmen wie ein Adler!</p>
</blockquote>
<p>Wobei man natürlich zugestehen muss dass zum Beispiel
<a href="http://de.wikipedia.org/wiki/Seeadler_(Art)">Seeadler</a> schon schwimmen
können. Nichtsdestoweniger mussten wir uns sehr zusammenreissen um nicht laut
loszulachen.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>normalität.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/03/25/01-normalitaet.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-03-25:2011/03/25/normalitaet</id>
        <updated>2011-03-25T11:12:01Z</updated>
        <published>2011-03-25T10:53:27Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="elternbetrachtungen"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Man könnte ja, wenn man das hier so liest, denken alles wäre immer nur lustig
und super. Das ist klarerweise nicht der Fall, das kommt ja eigentlich nie
vor, dass etwas <em>nur</em> positiv ist.</p>
<p>Daher im Folgenden ein paar SMSe und andere Nachrichten im Zitat, die den
Alltag ein bissl verdeutlichen sollen ..                                                                <br/>
(vorne weg aber was lustiges)</p>
<blockquote>
<p>Susanne: wie große Sorgen sollt ich mir machen, wenn Frederik und Quentin
Pirat spielen und ich von Quentin "Komm, lass uns die ganze Nixe essen"
hör?                                                                                                  <br/>
</p>
</blockquote>
<p>Jetzt aber zu denen, die nur in der Nachbetrachtung (teilweise) lustig sind,
währenddessen aber nicht:</p>
<blockquote>
<p>Susanne: dem frederik ist grad meine wimperntusche "in wasser gefallen" (im
abfluss vom klo geschwommen)</p>
<p>Ich: Mit Mühe beide anderzogen zum Flaschen wegbringen, unterwegs mehrmals
Streit mit Frederik, jetzt wieder daheim und Moritz brüllt weil er nicht
rein wollte.                                                                                          <br/>
</p>
<p>Ich: Mit Moritz ca 15 Minuten daheim. Jetzt will er wieder gehn.</p>
<p>Ich: Frederik wälzt sich grad heulend am Boden weil er dem Moritz was von
den Salzstangerln geben sollte ..</p>
<p>Ich: Moritz schreit grad wie am Spiess weil ich ihm verboten hab, mich zu
beissen</p>
<p>Susanne: Moritz versucht grade, mit einem Kuli den Türpfosten anzumalen.</p>
</blockquote>
<p>Die waren jetzt recht zufällig herausgegriffen damit man mal ein
Gefühl bekommt..</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>transport.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/03/13/01-transport.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-03-13:2011/03/13/transport</id>
        <updated>2011-03-15T22:04:50Z</updated>
        <published>2011-03-13T12:27:47Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="fortbewegung"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Moritz hatte gestern das Problem, dass er Legosteine vom einen Ende des
grosselterlichen Wohnzimmers zum anderen transportieren wollte, und zwar mehr
als er auf einmal in seinen zwei Händen tragen konnte. Die Strecke war ihm
wohl auch zu weit, um mehrmals hin- und herzulaufen.</p>
<p>Seine Lösung: Er zog sich einfach die Strumpfhose bis zu den Knien runter und
füllte die Steine in die so entstandene Tasche. Da musste er dann zwar ein
bissl breitbeinig gehn, aber es hat funktioniert.</p>
<p>Problem gelöst.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>google.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/02/26/01-google.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-02-26:2011/02/26/google</id>
        <updated>2011-02-26T18:33:33Z</updated>
        <published>2011-02-26T18:29:17Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="frederik"/><category term="sprache"/><category term="produkt"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Grade saßen Moritz und Frederik am Küchentisch und aßen jeweils einen
Krapfen. Also der Deutsche sagt dazu ja "Berliner" (ausser er ist aus Berlin,
dann sagt er anders dazu, Pfannkuchen glaubich) und es gibt auch kleine
Unterschiede zum in Österreich beliebten Faschingskrapfen. So enthält ja
meines Wissens der Faschingskrapfen eigentlich immer Marillenmarmelade (für
unsre deutschen Freunde "Aprikosenkonfitüre") als Füllung, während ich bei den
sogenannten Berlinern bis jetzt nur irgend eine Form von roter Fülle
wahrgenommen habe (Erdbeere oder so Zeug). Ausser natürlich die extra als
solche verkauften Pudding- oder Schoko- oder Eierlikör-Berliner undsoweiter.</p>
<p>Jedenfalls saßen die beiden also da und waren grade mit ihren Krapfen fertig,
da beschloss Frederik, dass er seine Mittags-Nudeln (diesmal Tagliatelle,
natürlich wie immer "mit grüner Sauce" (Pesto Genovese)) aufessen will.</p>
<p>Als Moritz Frederiks Nudel-Schüssel ansichtig wurde sprang er ganz aufgeregt
auf seinem Stuhl auf (er steht sehr oft auf der Sitzfläche von seinem <a href="http://www.stokke.com/de-de/highchair.aspx">Tripp
Trapp</a>, was uns durchaus Angst
macht) und rief, auf Frederiks Schüssel deutend, "gugl! gugl!"</p>
<p>Oder halt google. Also es klang genau wie google.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>boh.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/02/21/01-boh.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-02-21:2011/02/21/boh</id>
        <updated>2011-02-21T22:19:36Z</updated>
        <published>2011-02-21T22:14:01Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Wir haben einen neuen Ausspruch von Moritz. Nämlich, ich versuch das jetzt mal
schriftlich darzustellen, "de de de boh!"</p>
<p>Ganz genau wissen wir nicht was es heisst, es wurde bis jetzt immer angewandt,
wenn irgendwas irgendwo runtergefallen war (aber nicht nur Dinge, auch bei
Flüssigkeiten die wo runtertropfen) oder von ihm runtergeworfen/umgeschüttet
worden waren. Aber immer in einem "schau mal, da" Kontext. Also er hats auch
öfters wiederholt, wenn man nicht gleich reagiert hat oder geschaut hat.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>bilder.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/02/11/01-bilder.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-02-11:2011/02/11/bilder</id>
        <updated>2011-02-11T11:38:54Z</updated>
        <published>2011-02-11T11:28:26Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="frederik"/><category term="fotos"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Ganz gschwind nur: es gibt zusätzliche Bilder im Januar, hab die gestern grad
hinzugefügt. Zugriff wie gehabt, Teaser gleich hier:</p>
<p><a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/index.html"><img alt="Moritzkorb" src="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2011_01/tempdir/640x480/IMG_7465.jpg"/></a></p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>uuh.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/01/23/01-uuh.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-01-23:2011/01/23/uuh</id>
        <updated>2011-01-23T17:17:42Z</updated>
        <published>2011-01-23T16:56:20Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="fortbewegung"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Moritz hat einen nahezu unbändigen Drang nach draussen. Das äußert sich meist
insofern, als dass er zu der Kiste geht, wo die Kinderschuhe drin sind, seine
Schuhe herausholt, "Uuh!" ruft und zur Türe geht und drauf wartet, dass man
sie ihm anzieht.</p>
<p>Gestern zum Beispiel hatten wir den Plan, dass ich mit Frederik gemeinsam eine
große Erledigungsrunde mache (Stuhl-Polster im Waschsalon waschen (dafür
braucht man so eine große Spezialwaschmaschine, unsre schafft das nicht, die
hüpft dann beim Schleudern durch den Raum), Recyclinghof, einkaufen) während
Susanne mit Moritz zuhause bleiben wollte und nebenher ein paar Sachen dort
abarbeiten (Ordnung und Sauberkeit, grob zusammengefasst).</p>
<p>Moritz hat gesehn dass ich Frederik anzuziehn anfange und ist überglücklich
zur Schuh-Kiste gestürmt und hat seine Schuhe rausgeholt und ist damit zu
Susanne. Die hat versucht, ihm mitzuteilen dass er und sie zuhause bleiben. Er
hat kurz die Stirn gerunzelt und ist dann umgedreht und erwartungsvoll mit den
Schuhen zu mir gekommen und hat auch noch seine Jacke von der Garderobe
gezerrt. An dem Punkt hat Susanne dann beschlossen, doch mit ihm spazieren zu
gehen, worüber er sich auch riesig gefreut hat.</p>
<p>Heute dann stand Kasperltheater auf dem Programm, Frederik hatte vor 1 Monat
(ca) plötzlich erklärt "ich will mit Mama wieder in das Theater mit dem
Krokodil gehen". Was lustig ist, weil Susanne war noch nie mit ihm dort, aber
gut. Weil uns also schon klar war, dass es nicht möglich sein wird, dass
Susanne mit Frederik weggeht und ich mit Moritz dableibe bin ich also mit
Moritz synchron auch raus zum spazierengehen. Wir waren dann ca eine
halbe/dreiviertel Stunde draussen, aber dann wurde mir schön langsam zu kalt.</p>
<p>Also wieder nach Hause zurück, Moritz hat sich auf meinen Schoss gesetzt zum
Schuhe ausziehen, die Schuhe dann (selber) in die Schuhkiste geworfen, dann
mir bedeutet dass ich seine Jacke aufhängen soll (und sie ihm vorher ausziehn)
und schliesslich seine Mütze in die passende Kiste geworfen. Dann haben wir
was getrunken und ein Buch angeschaut. Nach ca 15 Minuten hab ich dann ein SMS
mit folgendem Text an Susanne geschrieben:</p>
<blockquote>
<p>Mit Moritz ca 15 Minuten daheim. Jetz will er wieder gehn.</p>
</blockquote></div></content>
    </entry><entry>
        <title>verneinung.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/01/14/01-verneinung.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-01-14:2011/01/14/verneinung</id>
        <updated>2011-01-14T15:44:16Z</updated>
        <published>2011-01-14T15:37:00Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Inzwischen hat Moritz herausgefunden, wie er uns seine nicht-Zustimmung
effizient mitteilen kann. Er schüttelt energisch den Kopf, sagt "nö!" (oder
"ne!" oder so ähnlich, vielleicht eher ein Laut zwischen "ö" und "e"). Je
nachdem schaut er auch sehr bedauernd dabei. zB wenn er grade bei Großmama
oder -papa auf dem Arm ist und wir anbieten, dass er doch zu uns wechseln
könnte. Dann schaut er sehr bedauernd, weils ihm ja leid tut, aber das geht
halt gar nicht. Meint er.</p>
<p>Immerhin bedauert er uns.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>witzig.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/01/13/01-witzig.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-01-13:2011/01/13/witzig</id>
        <updated>2011-01-13T20:43:17Z</updated>
        <published>2011-01-13T20:39:51Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Ich hab Frederik heut abends vorm Schlafengehn mal wieder aus einem Sachbuch
mit dem Titel "alles über Autos" vorgelesen. Gleich auf der ersten Seite ist
ein Autohaus abgebildet wo diverse Leute verschiedene Modelle anschaun.</p>
<p>Frederik hat dann auf eine Abbildung (also gezeichnet, aber erkennbar) eines
grasgrünen VW Touareg gezeigt und gesagt</p>
<blockquote>
<p>Frederik - ich will dass wir morgen das schwarze Auto zurückbringen und so
eines kaufen<br/>
ich - ah ja? warum?<br/>
Frederik - das gefällt mir besser<br/>
ich - aber das ist nicht so einfach<br/>
Frederik - ja, so ein Auto kostet viel Geld.<br/>
ich - ja genau<br/>
Frederik - deswegen müssen wir das andere eben wieder zurückbringen<br/>
ich - nein so einfach ist das nicht, wir haben nicht so viel Geld<br/>
Frederik - witzig.<br/>
</p>
</blockquote>
<p>aha. witzig. Na dann ...</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>photos.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/01/07/02-photos.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-01-07:2011/01/07/photos</id>
        <updated>2011-01-07T19:06:21Z</updated>
        <published>2011-01-07T19:04:26Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="fotos"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Die ersten Jänner-Bilder sind auch schon online, mehrere Winterspaziergänge
haben wir gemacht und zumindest einen davon dokumentiert:</p>
<p><a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2011_01/index.html"><img alt="rodel" src="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2011_01/tempdir/640x480/IMG_7408.jpg"/></a></p>
<p>(einfach aufs Bild klicken)</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>tv.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2011/01/07/01-tv.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2011-01-07:2011/01/07/tv</id>
        <updated>2011-01-07T19:06:21Z</updated>
        <published>2011-01-07T18:54:15Z</published>
        <category term="fotos"/><category term="moritz"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Moritz in korrekter Fernseh-Haltung:</p>
<p><img alt="fernseh-haltung" src="2011/01/07/tv.jpg"/></p>
<p>(mit Handy aufgenommen, daher bescheidene Qualität)</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>weihnachten.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/25/01-weihnachten.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-25:2010/12/25/weihnachten</id>
        <updated>2010-12-25T15:01:49Z</updated>
        <published>2010-12-25T14:48:28Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="fotos"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Damit hier auch mal was halbwegs aktuell passiert und nicht Monate später erst
online geht, hier die Weihnachtsbilder (i.e. von gestern) und ein paar von
noch davor:</p>
<p><a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2010_12/index.html"><img alt="Weihnachtsfotos" src="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2010_12/tempdir/640x480/IMG_7344.jpg"/></a></p>
<p>(einfach aufs Bild klicken oder rechts im Menü auf den Photo-Link)</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>vo.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/18/01-vo.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-18:2010/12/18/vo</id>
        <updated>2010-12-18T16:27:53Z</updated>
        <published>2010-12-18T16:26:09Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Ein Wort wollte ich mal erwähnen, das Frederik sehr gerne benutzt, das ist
nämlich irgendwie eine Mischung aus "abgeknickt" und "verbogen" oder so.
Jedenfalls scheint er zu glauben, dass es ein Wort gibt, das "verknickt"
heisst. Nur dass er das "ver" nicht als "ver" ausspricht sondern als "vo".</p>
<p>Herauskommt dabei also "vokniggt". Oder so ähnlich. Schriftliches Darstellen
von Aussprache ist ja nicht ganz einfach ..</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>fernsehkoch.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/17/01-fernsehkoch.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-17:2010/12/17/fernsehkoch</id>
        <updated>2010-12-17T13:56:14Z</updated>
        <published>2010-12-17T13:54:40Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Frederik wird offensichtlich mal Fernsehkoch. Dialog grade eben:</p>
<blockquote>
<p>Frederik - spielst du noch mit mir Autos?<br/>
Susanne - OK, das können wir schon machen.<br/>
Frederik - Ich hab sie schon mal vorbereitet <em>deutet auf Autos</em><br/>
</p>
</blockquote></div></content>
    </entry><entry>
        <title>bilder.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/14/01-bilder.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-14:2010/12/14/bilder</id>
        <updated>2010-12-14T12:40:51Z</updated>
        <published>2010-12-14T12:36:18Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="fotos"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Es ist mal wieder Zeit für neue Photos. Ausserdem war Nikolaus. Also hier aufs
Bild klicken oder rechts auf den "Photo-Seite"-link:</p>
<p><a href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/"><img alt="Nikolausi!" src="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/photos/2010_12/tempdir/640x480/IMG_7307.jpg"/></a></p>
<p>(neue Bilder befinden sich im Oktober (die 3 letzten), November und Dezember)</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>frisur.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/13/01-frisur.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-13:2010/12/13/frisur</id>
        <updated>2010-12-13T11:26:14Z</updated>
        <published>2010-12-13T11:21:49Z</published>
        <category term="moritz"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Wir haben Moritz gestern zum ersten mal die Haare geschnitten. Also nicht
vollständig, nur mal schnell die Stirnfransen gekürzt, aber das war leider
überfällig weil ihm die inzwischen in die Augen hingen. Und nachdem die Augen
immer wieder wg Erkältung latent entzündet waren wars sicher besser da eine
Quelle für Reizung zu reduzieren.</p>
<p>Also einen Kamm hingehalten und mit der Schere rübergeschnitten ..</p>
<p>Leider hab ich mich dabei um ein oder zwei Zentimeter verschätzt und er sieht
jetzt ein bissl doof aus, weil ich zu weit oben abgeschnitten hab .. irgendwie
Mönch-mäßig (wenn auch die Tonsur fehlt).</p>
<p>Naja gottseidank wachsen die wieder schnell nach und er selber merkts ja
nicht.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>saft.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/11/03-saft.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-11:2010/12/11/saft</id>
        <updated>2010-12-11T20:23:13Z</updated>
        <published>2010-12-11T20:21:35Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="elternbetrachtungen"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Eine Beispielszene für unser harmonisches Leben zu Hause:</p>
<p>Frederik findet im Kühlschrank so einen Fruchtsaft mit Fruchtstücken drin
(Pfirsich-Mango) und erklärt, Moritz und er möchten die beiden Flaschen, die
da sind, haben. Wir erklären ihm darauf, dass sie sich die eine Flasche teilen
sollen, die andre Flasche möchten sich nämlich Mama und Papa teilen. (Wir tun
das grade manchmal ganz bewusst, weil dieses Thema "ich will aber ein ganzes,
kein halbes" bzw "ich will aber mehr" undsoweiter immer wieder kommt.)</p>
<p>Er meinte nein, er will eine ganze Flasche.</p>
<p>Wir teilen ihm mit, dass er eine halbe Flasche haben kann oder gar keine.
Ausserdem giessen wir dem Moritz die Hälfte der Flasche in eine Trinkflasche
und er beginnt begeistert zu trinken.</p>
<p>Frederik heult daraufhin los wie ein Schlosshund, rotes Gesicht, kullernde
Tränen, fliessender Rotz, alles.</p>
<p>Nach einer Weile (1-2 Minuten) beruhigt er sich wieder und entschliesst sich
doch, aus der halbvollen Flasche zu trinken. Nach einem ganz kleinen Schluck
stellt er sie weg und sagt "das schmeckt mir gar nicht!"</p>
<p>Na dann ..</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>film.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/11/02-film.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-11:2010/12/11/film</id>
        <updated>2010-12-11T20:23:13Z</updated>
        <published>2010-12-11T20:13:00Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="video"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Also jetzt kein Video, das wir von den Kindern aufgenommen haben, sondern eine
Frederik-Bedienungsanleitung, falls mans mal braucht:</p>
<p>Also wenn Frederik sagt, er will das Video sehen, wo ein weisses Auto stehen
bleibt weil es Angst hat und dann fährt ein LKW vorbei, dann meint er das, das
sich hinter <a href="http://www.youtube.com/watch?v=UGtqbwYwAUI">diesem</a> Link verbirgt
(kann ich leider nicht hier einbauen) (die Szene, die er meint, kommt ab etwa
1:30).</p>
<p>Und wenn er sagt, er will das Video sehen, wo ein Auto ein Rad verloren hat,
dann meint er <a href="http://www.youtube.com/v/9hJ6f856XJk">das</a>. (die Szene, die er
meint, kommt bei ca 2:43)</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>mama/papa.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/11/01-mama_papa.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-11:2010/12/11/mama_papa</id>
        <updated>2010-12-11T10:23:26Z</updated>
        <published>2010-12-11T10:22:05Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Meine Freude im vorigen Beitrag darüber, endlich mit "Papa" angesprochen zu
werden war wohl etwas zu früh bzw zu einfach gedacht.</p>
<p>Jetzt heisst nämlich auch Susanne "Papa", und Denise (Quentins und Linus'
Mama) wurde gestern auch mit "Papa" angesprochen. "Mama" ist scheints derzeit
für "das will ich haben" reserviert.</p>
<p>Wir müssen das wohl noch üben ..</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>moritzworte.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/09/01-moritzworte.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-09:2010/12/09/moritzworte</id>
        <updated>2010-12-09T00:16:55Z</updated>
        <published>2010-12-09T00:14:36Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Folgende Wörter gibt Moritz nun plötzlich von sich</p>
<ul>
<li>"Uuh!" <em>zeigt auf Schuhe</em></li>
<li>"Papa!" (darüber freu ich mich besonders, ich heiss jetzt nicht mehr "Mama")</li>
<li>"das", wahlweise "das da" <em>zeigt auf etwas, das er haben will</em></li>
</ul>
<p>ausserdem nickt er mit dem Kopf oder schüttelt ihn für "ja" oder "nein".</p>
<p>Ich bild mir grad ein dass da noch mehr waren aber sie fallen mir nicht ein ..
wenn mein Hirn wieder funktioniert füg ich also vielleicht noch was hinzu.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>monster.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/05/02-monster.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-05:2010/12/05/monster</id>
        <updated>2010-12-05T13:58:00Z</updated>
        <published>2010-12-05T13:55:13Z</published>
        <category term="frederik"/><category term="moritz"/><category term="sprache"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Neulich in der früh wachte Frederik auf und erklärte:</p>
<blockquote>
<p>Frederik - kleine Monster haben meine Baustelle umgeworfen<br/>
Susanne - was für Monster denn?<br/>
Frederik - blaue!<br/>
</p>
</blockquote>
<p>Ob das damit zusammenhängt, dass Moritz' Pyjama blau war wissen wir nicht.</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>hilfsbereit.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/12/05/01-hilfsbereit.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-12-05:2010/12/05/hilfsbereit</id>
        <updated>2010-12-05T13:58:00Z</updated>
        <published>2010-12-05T13:14:04Z</published>
        <category term="moritz"/><category term="frederik"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Szene gestern:</p>
<p>Ich sitze grade im Bad, Susanne ist nicht da und deswegen versuch ich grad
allein auf die Kinder aufzupassen. Frederik und Moritz sind im Schlafzimmer
und spielen auf dem Strassen-Teppich und es ist ruhig.</p>
<p>Plötzlich sehe ich Moritz an der Badezimmer-Tür vorbeigehn, in Richtung Küche.
Zerst hab ich gedacht er sucht mich, dann dass er in der Küche was anstellen
will (den einen Schrank aufmachen, den er nicht aufmachen soll, den
Geschirrspüler ausräumen oder irgendsowas), also rufe ich ihn. Er reagiert
nicht.</p>
<p>Kurze Zeit später seh ich ihn in die andre Richtung wieder vorbeigehn, mit
einem Putz-Fetzen in der Hand. Ich geh ihm also nach ins Schlafzimmer, wo wir
Frederik vorfinden, der sich wohl mit einem Fläschchen die Strumpfhose
nass-geschüttet hat. Moritz geht grad auf ihn zu und hält ihm den Putz-Fetzen
hin.</p>
<p>Auch sonst bringt er uns ständig irgendwas, von dem er denkt dass wirs grad
brauchen könnten (meistens ziemlich gut geraten, manchmal aber auch falsch,
aber das liegt dann daran dass wir nicht das möchten, was wir seiner Meinung
grad möchten sollen, rausgehn zum Beispiel).</p></div></content>
    </entry><entry>
        <title>bobbycar2.</title>
        <link rel="alternate" href="http://fnanp.in-ulm.de/frederik_und_moritz/sbe/2010/11/27/01-bobbycar2.html" type="text/html"/>
        <id>tag:fnanp.in-ulm.de,2010-11-27:2010/11/27/bobbycar2</id>
        <updated>2010-11-27T13:58:00Z</updated>
        <published>2010-11-27T12:33:56Z</published>
        <category term="produkt"/>
        <author>
            <name>michael</name>
        </author>
        <content type="xhtml"><div xmlns="http://www.w3.org/1999/xhtml"><p>Kleiner Nachtrag:</p>
<p>Das <a href="http://www.big.de/de/produkte/big-bobby-car-family/rutscher_1/details.shtml?sArtNr=800056200">New Bobby Car von
BIG</a>
hat auch das Problem mit den sich lösenden Aufklebern ..</p></div></content>
    </entry>
</feed>